{"translation-revision-date":"2025-03-06 01:20:04+0000","generator":"GlotPress\/4.0.1","domain":"messages","locale_data":{"messages":{"":{"domain":"messages","plural-forms":"nplurals=2; plural=n != 1;","lang":"pt"},"Attributes":["Atributos"],"Delete":["Eliminar"],"Submit":["Submeter"],"Scale":["Escala"],"Edit link":["Editar liga\u00e7\u00e3o"],"Search results for \"%s\"":["Resultados da pesquisa por \"%s\""],"Insert":["Inserir"],"Align text":["Alinhar texto"],"Type":["Tipo"],"Background":["Fundo"],"Shuffle":["Trocar"],"Justify text":["Justificar texto"],"Styles":["Estilos"],"Upload":["Carregar"],"text color":["cor do texto"],"Clear selection.":["Limpa a selec\u00e7\u00e3o."],"Tools":["Ferramentas"],"Auto":["Autom\u00e1tico"],"List View":["Vista de lista"],"Minimum height":["Altura m\u00ednima"],"Original":["Original"],"Invalid source":["Origem inv\u00e1lida"],"Blocks":["Blocos"],"%d result found, use up and down arrow keys to navigate.":["%d resultado encontrado, use as teclas de seta para cima e para baixo para navegar.","%d resultados encontrados, use as teclas de seta para cima e para baixo para navegar."],"No results.":["Sem resultados."],"Reset":["Repor"],"Change text alignment":["Alterar alinhamento do texto"],"Full width":["Toda a largura"],"Change alignment":["Alterar alinhamento"],"Current":["Actual"],"Convert to HTML":["Converter para HTML"],"After Conversion":["Ap\u00f3s a convers\u00e3o"],"No block selected.":["Nenhum bloco seleccionado."],"This block has encountered an error and cannot be previewed.":["Este bloco encontrou um erro e n\u00e3o pode ser pr\u00e9-visualizado."],"Convert to Classic Block":["Converter para bloco cl\u00e1ssico"],"Resolve Block":["Corrigir bloco"],"Convert to Blocks":["Converter para blocos"],"imperative verb\u0004Resolve":["Corrigir"],"Block contains unexpected or invalid content.":["Este bloco tem conte\u00fado inesperado ou inv\u00e1lido."],"Block: %s":["Bloco: %s"],"Block %s is the only block, and cannot be moved":["O bloco %s \u00e9 o \u00fanico bloco existente, n\u00e3o pode ser movido"],"Move %1$s block from position %2$d down to position %3$d":["Mover bloco de %1$s da posi\u00e7\u00e3o %2$d para a posi\u00e7\u00e3o %3$d abaixo"],"Block %1$s is at the end of the content and can\u2019t be moved right":["O bloco de %1$s est\u00e1 no fim do conte\u00fado, n\u00e3o pode ser movido para a direita"],"Move %1$s block from position %2$d up to position %3$d":["Mover bloco de %1$s da posi\u00e7\u00e3o %2$d para a posi\u00e7\u00e3o %3$d acima"],"Block %1$s is at the beginning of the content and can\u2019t be moved right":["O bloco de %1$s est\u00e1 no in\u00edcio do conte\u00fado, n\u00e3o pode ser movido para a direita"],"Blocks cannot be moved up as they are already at the top":["Os blocos n\u00e3o podem ser movidos para cima porque j\u00e1 est\u00e3o no limite superior"],"Blocks cannot be moved down as they are already at the bottom":["Os blocos n\u00e3o podem ser movidos para baixo porque j\u00e1 est\u00e3o no limite inferior"],"Move %1$d blocks from position %2$d up by one place":["Mover %1$d blocos da posi\u00e7\u00e3o %2$d para uma posi\u00e7\u00e3o acima"],"Move %1$d blocks from position %2$d right by one place":["Mover %1$d blocos da posi\u00e7\u00e3o %2$d para uma posi\u00e7\u00e3o \u00e0 direita"],"Edit as HTML":["Editar como HTML"],"Edit visually":["Editar visualmente"],"More options":["Mais op\u00e7\u00f5es"],"Duplicate":["Duplicar"],"Change type of %d block":["Alterar tipo de %d bloco","Alterar tipo de %d blocos"],"Transform to":["Transformar em"],"This color combination may be hard for people to read. Try using a darker background color and\/or a brighter %s.":["Esta combina\u00e7\u00e3o de cores poder\u00e1 ser de dif\u00edcil leitura. Tente usar uma cor de fundo mais escura e uma %s mais clara."],"This color combination may be hard for people to read. Try using a brighter background color and\/or a darker %s.":["Esta combina\u00e7\u00e3o de cores poder\u00e1 ser de dif\u00edcil leitura. Tente usar uma cor de fundo mais clara e uma %s mais escura."],"Attempt recovery":["Tentar recupera\u00e7\u00e3o"],"Add %s":["Adicionar %s"],"%d result found.":["%d resultado encontrado.","%d resultados encontrados."],"blocks\u0004Most used":["Mais usados"],"Paste or type URL":["Colar ou escrever o URL"],"no title":["sem t\u00edtulo"],"Skip to the selected block":["Ir para o bloco seleccionado"],"Link settings":["Defini\u00e7\u00f5es da liga\u00e7\u00e3o"],"HTML anchor":["\u00c2ncora HTML"],"Additional CSS class(es)":["Classes de CSS adicionais"],"Options":["Op\u00e7\u00f5es do editor"],"Navigate to the nearest toolbar.":["Navega para a barra de ferramentas mais pr\u00f3xima."],"Select all text when typing. Press again to select all blocks.":["Selecciona todo o texto ao digitar. Ao premir de novo selecciona todos os blocos."],"Duplicate the selected block(s).":["Duplica o(s) bloco(s) seleccionado(s)."],"Remove the selected block(s).":["Remove o(s) bloco(s) seleccionado(s)."],"Insert a new block before the selected block(s).":["Insere um novo bloco antes do(s) bloco(s) seleccionado(s)."],"Insert a new block after the selected block(s).":["Insere um novo bloco depois do(s) bloco(s) seleccionado(s)."],"%d block":["%d bloco","%d blocos"],"Document":["Documento"],"Find original":["Encontrar original"],"This block can only be used once.":["Este bloco apenas pode ser usado uma vez."],"Button":["Bot\u00e3o"],"Fixed background":["Fundo fixo"],"Edit URL":["Editar URL"],"Text alignment":["Alinhamento do texto"],"Heading %d":["T\u00edtulo %d"],"Heading":["T\u00edtulo"],"Align text left":["Alinhar texto \u00e0 esquerda"],"Align text center":["Alinhar texto ao centro"],"Align text right":["Alinhar texto \u00e0 direita"],"Block tools":["Ferramentas de blocos"],"To edit this block, you need permission to upload media.":["Para editar este bloco, precisa de permiss\u00e3o para carregar multim\u00e9dia."],"block style\u0004Default":["Por omiss\u00e3o"],"Change block type or style":["Alterar o tipo ou estilo do bloco"],"verb\u0004Group":["Agrupar"],"Ungrouping blocks from within a grouping block back into individual blocks within the Editor\u0004Ungroup":["Desagrupar"],"While writing, you can press <kbd>\/<\/kbd> to quickly insert new blocks.":["Ao escrever, se carregar em <kbd>\/<\/kbd> pode inserir novos blocos rapidamente."],"Add a block":["Adicionar um bloco"],"This color combination may be hard for people to read.":["Esta combina\u00e7\u00e3o de cores pode dificultar a leitura."],"Skip":["Saltar"],"Upload a media file or pick one from your media library.":["Carregue um ficheiro multim\u00e9dia ou seleccione um da sua biblioteca."],"Enter a word or two \u2014 without spaces \u2014 to make a unique web address just for this block, called an \u201canchor\u201d. Then, you\u2019ll be able to link directly to this section of your page.":["Introduza uma ou duas palavras, sem espa\u00e7os, para criar um endere\u00e7o web \u00fanico para este bloco, chamado \"\u00e2ncora\". Vai poder criar liga\u00e7\u00f5es directas a esta sec\u00e7\u00e3o da sua p\u00e1gina."],"Learn more about anchors":["Saiba mais sobre \u00e2ncoras"],"Separate multiple classes with spaces.":["Separe m\u00faltiplas classes com espa\u00e7os."],"Group":["Grupo"],"Open in new tab":["Abrir num novo separador"],"Border radius":["Raio da borda"],"Link rel":["Atributo rel da liga\u00e7\u00e3o"],"Move left":["Mover para a esquerda"],"Move right":["Mover para a direita"],"Gradient":["Gradiente"],"Block breadcrumb":["Breadcrumb do bloco"],"Multiple selected blocks":["M\u00faltiplos blocos seleccionados"],"%s block added":["Bloco %s adicionado"],"directly add the only allowed block\u0004Add %s":["Adicionar %s"],"Generic label for block inserter button\u0004Add block":["Adicionar bloco"],"Choose variation":["Escolher varia\u00e7\u00e3o"],"Select a variation to start with:":["Seleccione uma varia\u00e7\u00e3o para come\u00e7ar:"],"Currently selected link settings":["Op\u00e7\u00f5es de liga\u00e7\u00e3o seleccionadas actualmente"],"Press ENTER to add this link":["Prima ENTER para adicionar esta liga\u00e7\u00e3o"],"Search or type URL":["Pesquise ou digite o URL"],"Currently selected":["Seleccionado actualmente"],"The media file has been replaced":["O ficheiro multim\u00e9dia foi substitu\u00eddo"],"Open Media Library":["Abrir biblioteca multim\u00e9dia"],"Text labelling a interface as controlling a given layout property (eg: margin) for a given screen size.\u0004Controls the %1$s property for %2$s viewports.":["Controla a propriedade %1$s para ecr\u00e3s %2$s."],"Small screens":["Ecr\u00e3s pequenos"],"Medium screens":["Ecr\u00e3s m\u00e9dios"],"Large screens":["Ecr\u00e3s grandes"],"Use the same %s on all screen sizes.":["Utilizar %s igual em todos os tamanhos de ecr\u00e3."],"Toggle between using the same value for all screen sizes or using a unique value per screen size.":["Alterne entre mostrar o mesmo valor para todos os tamanhos de ecr\u00e3 ou usar um valor \u00fanico por tamanho de ecr\u00e3."],"Move %1$s block from position %2$d left to position %3$d":["Mover bloco de %1$s da posi\u00e7\u00e3o %2$d para a posi\u00e7\u00e3o %3$d \u00e0 esquerda"],"Move %1$s block from position %2$d right to position %3$d":["Mover bloco de %1$s da posi\u00e7\u00e3o %2$d para a posi\u00e7\u00e3o %3$d \u00e0 direita"],"Block %1$s is at the end of the content and can\u2019t be moved down":["O bloco de %1$s est\u00e1 no fim do conte\u00fado, n\u00e3o pode ser movido para baixo"],"Block %1$s is at the end of the content and can\u2019t be moved left":["O bloco de %1$s est\u00e1 no fim do conte\u00fado, n\u00e3o pode ser movido para a esquerda"],"Block %1$s is at the beginning of the content and can\u2019t be moved up":["O bloco de %1$s est\u00e1 no in\u00edcio do conte\u00fado, n\u00e3o pode ser movido para cima"],"Block %1$s is at the beginning of the content and can\u2019t be moved left":["O bloco de %1$s est\u00e1 no in\u00edcio do conte\u00fado, n\u00e3o pode ser movido para a esquerda"],"Line height":["Altura da linha"],"Typography":["Tipografia"],"Padding":["Espa\u00e7amento"],"Spacing":["Espa\u00e7o"],"Change matrix alignment":["Alterar alinhamento da matriz"],"Open Colors Selector":["Abrir selector de cores"],"Indent a list by pressing <kbd>space<\/kbd> at the beginning of a line.":["Aumente a indenta\u00e7\u00e3o de uma lista ao pressionar no <kbd>espa\u00e7o<\/kbd> no in\u00edcio de uma linha."],"Outdent a list by pressing <kbd>backspace<\/kbd> at the beginning of a line.":["Reduza a indenta\u00e7\u00e3o de uma lista ao pressionar na <kbd>tecla apagar<\/kbd> no in\u00edcio de uma linha."],"Drag files into the editor to automatically insert media blocks.":["Arraste os ficheiros para o editor para inserir automaticamente blocos multim\u00e9dia."],"Change a block's type by pressing the block icon on the toolbar.":["Altere o tipo do bloco ao clicar no \u00edcone do bloco na barra de ferramentas."],"%d block added.":["%d bloco adicionado.","%d blocos adicionados."],"Patterns":["Padr\u00f5es"],"A tip for using the block editor":["Uma dica para a utiliza\u00e7\u00e3o do editor de blocos"],"Browse all. This will open the main inserter panel in the editor toolbar.":["Pesquisar tudo. Isto ir\u00e1 abrir o painel principal para inserir blocos na barra de ferramentas do editor."],"Browse all":["Pesquisar tudo"],"Copied \"%s\" to clipboard.":["\"%s\" copiado para a \u00e1rea de transfer\u00eancia."],"Moved \"%s\" to clipboard.":["\"%s\" movido para a \u00e1rea de transfer\u00eancia."],"Copied %d block to clipboard.":["%d bloco copiado para a \u00e1rea de transfer\u00eancia.","%d blocos copiados para a \u00e1rea de transfer\u00eancia."],"Moved %d block to clipboard.":["%d bloco movido para a \u00e1rea de transfer\u00eancia.","%d blocos movidos para a \u00e1rea de transfer\u00eancia."],"Move to":["Mover para"],"Block %1$d of %2$d, Level %3$d.":["Bloco %1$d de %2$d, n\u00edvel %3$d"],"Block navigation structure":["Estrutura de navega\u00e7\u00e3o de blocos"],"Block variations":["Varia\u00e7\u00f5es do bloco"],"Image size presets":["Tamanhos de imagem pr\u00e9-definidos"],"An unknown error occurred during creation. Please try again.":["Ocorreu um erro desconhecido durante a cria\u00e7\u00e3o. Tente de novo."],"Creating":["A criar"],"Current media URL:":["URL do item multim\u00e9dia actual:"],"Move the selected block(s) up.":["Move o(s) bloco(s) seleccionado(s) para cima."],"Move the selected block(s) down.":["Move o(s) bloco(s) seleccionado(s) para baixo."],"Aspect Ratio":["R\u00e1cio largura:altura"],"Landscape":["Paisagem"],"Portrait":["Retrato"],"Could not edit image. %s":["N\u00e3o foi poss\u00edvel editar a imagem. %s"],"Zoom":["Zoom"],"Rotate":["Rodar"],"Filter patterns":["Filtrar padr\u00f5es"],"Block pattern \"%s\" inserted.":["Padr\u00e3o de blocos \"%s\" inserido."],"Search for patterns":["Pesquisar padr\u00f5es"],"Create: <mark>%s<\/mark>":["Criar: <mark>%s<\/mark>"],"Appearance":["Apresenta\u00e7\u00e3o"],"Captions":["Legendas para surdos"],"Add an anchor":["Adicionar uma \u00e2ncora"],"Decoration":["Decora\u00e7\u00e3o"],"Uppercase":["Mai\u00fasculas"],"Lowercase":["Min\u00fasculas"],"Capitalize":["Primeira letra mai\u00fascula"],"Letter case":["Mai\u00fasculas ou min\u00fasculas"],"Font weight":["Peso de letra"],"Font style":["Estilo de letra"],"Toggle full height":["Alternar altura total"],"Block patterns":["Padr\u00f5es de blocos"],"Drag":["Arrastar"],"More":["Mais"],"Transform to variation":["Transformar para varia\u00e7\u00e3o"],"Editor canvas":["Ecr\u00e3 do editor"],"Margin":["Margem"],"Duotone":["Bicolor"],"Apply duotone filter":["Aplicar filtro bicolor"],"Layout":["Layout"],"Use left and right arrow keys to move through blocks":["Utilize as setas esquerda e direita para se mover atrav\u00e9s dos blocos"],"Search for blocks and patterns":["Pesquisar blocos e padr\u00f5es"],"Type \/ to choose a block":["Clique em \/ para escolher um bloco"],"Choose":["Escolher"],"Previous pattern":["Padr\u00e3o anterior"],"Next pattern":["Padr\u00e3o seguinte"],"Carousel view":["Vista de carrossel"],"Tools provide different interactions for selecting, navigating, and editing blocks. Toggle between select and edit by pressing Escape and Enter.":["As ferramentas fornecem diversas interac\u00e7\u00f5es para seleccionar, navegar e editar blocos. Alterne entre a selec\u00e7\u00e3o e a edi\u00e7\u00e3o ao pressionar em Escape e Enter."],"No preview available.":["Nenhuma pr\u00e9-visualiza\u00e7\u00e3o dispon\u00edvel."],"Indicates this palette comes from the theme.\u0004Custom":["Personalizada"],"Displays more block tools":["Mostrar mais ferramentas de blocos"],"Create a two-tone color effect without losing your original image.":["Crie um efeito bicolor sem alterar a sua imagem original."],"No selected font appearance":["Nenhum estilo de letra seleccionado"],"Currently selected font weight: %s":["Peso de letra seleccionado: %s"],"Currently selected font style: %s":["Estilo de letra seleccionado: %s"],"Currently selected font appearance: %s":["Estilo de letra seleccionado: %s"],"Top left":["Superior \u00e0 esquerda"],"Top right":["Superior \u00e0 direita"],"Bottom left":["Inferior \u00e0 esquerda"],"Bottom right":["Inferior \u00e0 direita"],"Unlink radii":["Desligar raios"],"Link radii":["Ligar raios"],"Radius":["Raio"],"Letter spacing":["Espa\u00e7amento entre as letras"],"Block spacing":["Espa\u00e7amento do bloco"],"Explore all patterns":["Explorar todos os padr\u00f5es"],"Elements":["Elementos"],"link color":["cor da liga\u00e7\u00e3o"],"Rename":["Renomear"],"Use size preset":["Usar tamanho pr\u00e9-definido"],"Set custom size":["Definir tamanho personalizado"],"Add pattern":["Adicionar padr\u00e3o"],"Add default block":["Adicionar bloco por omiss\u00e3o"],"Lock %s":["Bloquear %s"],"Choose specific attributes to restrict or lock all available options.":["Escolha atributos espec\u00edficos para restringir ou bloquear todas as op\u00e7\u00f5es dispon\u00edveis."],"Lock all":["Bloquear tudo"],"Disable movement":["Desactivar movimento"],"Prevent removal":["Evitar remo\u00e7\u00e3o"],"Unlock":["Desbloquear"],"Lock":["Bloquear"],"Select parent block (%s)":["Seleccionar o bloco superior (%s)"],"single horizontal line\u0004Row":["Linha"],"verb\u0004Stack":["Empilhar"],"Transparent text may be hard for people to read.":["Texto transparente pode ser dif\u00edcil de ler."],"%s deselected.":["%s desseleccionado."],"%s blocks deselected.":["%s blocos desseleccionados."],"Transform to %s":["Transformar em %s"],"Date format":["Formato da data"],"Default format":["Formato por omiss\u00e3o"],"short date format\u0004n\/j\/Y":["d\/m\/Y"],"short date format with time\u0004n\/j\/Y g:i A":["d\/m\/Y H:i"],"medium date format\u0004M j, Y":["j \\d\\e F \\d\\e Y"],"medium date format with time\u0004M j, Y g:i A":["j \\d\\e M \\d\\e Y G:i"],"long date format\u0004F j, Y":["j \\d\\e F, Y"],"Enter your own date format":["Digite o seu pr\u00f3prio formato de data"],"Choose a format":["Escolha um formato"],"Custom format":["Formato personalizado"],"Enter a date or time <Link>format string<\/Link>.":["Digite uma <Link>string de formata\u00e7\u00e3o<\/Link> de data ou hora."],"Link is empty":["A liga\u00e7\u00e3o est\u00e1 vazia"],"Delete selection.":["Eliminar selec\u00e7\u00e3o."],"Use featured image":["Usar imagem de destaque"],"Select the size of the source image.":["Seleccione o tamanho da imagem de origem."],"Unlink sides":["Desligar lados"],"Link sides":["Ligar lados"],"Close block inserter":["Fechar painel de inserir blocos"],"Custom (%s)":["Personalizado (%s)"],"All blocks are selected, and cannot be moved":["Todos os blocos est\u00e3o seleccionados e n\u00e3o podem ser movidos"],"Blocks cannot be moved left as they are already are at the leftmost position":["Os blocos n\u00e3o podem ser movidos para a esquerda pois j\u00e1 est\u00e3o na posi\u00e7\u00e3o mais \u00e0 esquerda poss\u00edvel."],"Blocks cannot be moved right as they are already are at the rightmost position":["Os blocos n\u00e3o podem ser movidos para a direita pois j\u00e1 est\u00e3o na posi\u00e7\u00e3o mais \u00e0 direita poss\u00edvel."],"Restrict editing":["Restringir edi\u00e7\u00e3o"],"Apply to all blocks inside":["Aplicar a todos os blocos internos"],"Font":["Tipo de letra"],"Inner blocks use content width":["Blocos internos usam a largura do conte\u00fado"],"Nested blocks use content width with options for full and wide widths.":["Os blocos internos usam largura de conte\u00fado com op\u00e7\u00f5es para largura total ou grande."],"Nested blocks will fill the width of this container. Toggle to constrain.":["Os blocos internos ir\u00e3o preencher a largura deste contentor. Clique para restringir."],"short date format without the year\u0004M j":["j M"],"Now":["Agora"],"Unset":["N\u00e3o definido"],"Set the width of the main content area.":["Define a largura da \u00e1rea principal de conte\u00fados."],"H1":["H1"],"H2":["H2"],"H3":["H3"],"H4":["H4"],"H5":["H5"],"H6":["H6"],"Hover":["Ao passar com o rato"],"Move %1$d blocks from position %2$d down by one place":["Mover %1$d blocos da posi\u00e7\u00e3o %2$d para uma posi\u00e7\u00e3o abaixo"],"Move %1$d blocks from position %2$d left by one place":["Mover %1$d blocos da posi\u00e7\u00e3o %2$d para uma posi\u00e7\u00e3o \u00e0 esquerda"],"Stretch to fill available space.":["Esticar para preencher o espa\u00e7o dispon\u00edvel."],"Specify a fixed width.":["Especificar uma largura fixa."],"Specify a fixed height.":["Especificar uma altura fixa."],"Fit contents.":["Ajustar conte\u00fados."],"Fixed":["Fixo"],"Go to parent Navigation block":["Ir para bloco de navega\u00e7\u00e3o superior"],"Pattern":["Padr\u00e3o"],"Report %s":["Reportar %s"],"Insert external image":["Inserir imagem externa"],"This image cannot be uploaded to your Media Library, but it can still be inserted as an external image.":["N\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel carregar esta imagem para a sua biblioteca multim\u00e9dia, mas ainda pode ser inserida como uma imagem externa."],"External images can be removed by the external provider without warning and could even have legal compliance issues related to privacy legislation.":["As imagens externas podem ser removidas pelo fornecedor externo sem aviso pr\u00e9vio e podem mesmo ter problemas de conformidade legal relacionadas com a legisla\u00e7\u00e3o de privacidade."],"Image uploaded and inserted.":["Imagem carregada e inserida."],"Image inserted.":["Imagem inserida."],"Media List":["Lista de multim\u00e9dia"],"Unable to paste styles. This feature is only available on secure (https) sites in supporting browsers.":["N\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel colar os estilos. Esta funcionalidade s\u00f3 est\u00e1 dispon\u00edvel em sites seguros (https) e em navegadores suportados."],"Unable to paste styles. Please allow browser clipboard permissions before continuing.":["N\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel colar os estilos. Por favor, permita o acesso \u00e0 \u00e1rea de transfer\u00eancia do navegador antes de continuar."],"Unable to paste styles. Block styles couldn't be found within the copied content.":["N\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel colar os estilos. N\u00e3o foram encontrados estilos de bloco dentro do conte\u00fado copiado."],"Pasted styles to %s.":["Foram colados os estilos em %s."],"Pasted styles to %d blocks.":["Estilos colados em %d blocos."],"Copy styles":["Copiar estilos"],"Paste styles":["Colar estilos"],"Sticky":["Fixo"],"The block will stick to the top of the window instead of scrolling.":["O bloco ficar\u00e1 fixo no topo da janela em vez de se mover com a p\u00e1gina."],"The block will not move when the page is scrolled.":["O bloco n\u00e3o se mover\u00e1 ao percorrer a p\u00e1gina."],"Position":["Posi\u00e7\u00e3o"],"Currently selected position: %s":["Posi\u00e7\u00e3o seleccionada: %s"],"Format tools":["Ferramentas de formata\u00e7\u00e3o"],"%s block inserted":["O bloco %s foi inserido"],"Append to %1$s block at position %2$d, Level %3$d":["Suceder ao bloco %1$s na posi\u00e7\u00e3o %2$d, n\u00edvel %3$d"],"Shadow":["Sombra"],"There is an error with your CSS structure.":["Existe um erro na estrutura do seu CSS."],"Name for the value of the CSS position property\u0004Sticky":["Fixo"],"Name for the value of the CSS position property\u0004Fixed":["Fixo"],"Grid":["Grelha"],"Minimum column width":["Largura m\u00ednima da coluna"],"https:\/\/wordpress.org\/documentation\/article\/page-jumps\/":["https:\/\/wordpress.org\/documentation\/article\/page-jumps\/"],"Add before":["Adicionar antes"],"Add after":["Adicionar depois"],"The block will stick to the scrollable area of the parent %s block.":["O bloco vai fixar-se na \u00e1rea de scroll do bloco principal %s."],"Color %s styles":["Estilos de cor de %s"],"Name for applying graphical effects\u0004Filters":["Filtros"],"Position: %s":["Posi\u00e7\u00e3o: %s"],"Change level":["Alterar n\u00edvel"],"Example:":["Exemplo:"],"https:\/\/wordpress.org\/documentation\/article\/customize-date-and-time-format\/":["https:\/\/wordpress.org\/documentation\/article\/customize-date-and-time-format\/"],"Resolution":["Resolu\u00e7\u00e3o"],"Additional link settings\u0004Advanced":["Avan\u00e7adas"],"Suggestions":["Sugest\u00f5es"],"%d Block":["%d bloco","%d blocos"],"%d word selected.":["%d palavra seleccionada.","%d palavras seleccionadas."],"Aspect ratio option for dimensions control\u0004Original":["Original"],"Aspect ratio option for dimensions control\u0004Custom":["Personalizado"],"Aspect ratio":["R\u00e1cio largura:altura"],"Scale option for dimensions control\u0004Fill":["Preencher"],"Fill the space by stretching the content.":["Preencher o espa\u00e7o, esticando o conte\u00fado desproporcionalmente."],"Scale option for dimensions control\u0004Contain":["Conter"],"Fit the content to the space without clipping.":["Ajustar o conte\u00fado ao espa\u00e7o sem cortar."],"Scale option for dimensions control\u0004Cover":["Capa"],"Fill the space by clipping what doesn't fit.":["Preencher o espa\u00e7o, recortando o que n\u00e3o cabe."],"Scale option for dimensions control\u0004None":["Nenhum"],"Do not adjust the sizing of the content. Content that is too large will be clipped, and content that is too small will have additional padding.":["N\u00e3o ajustar o tamanho do conte\u00fado. O conte\u00fado demasiado grande ser\u00e1 cortado. O conte\u00fado demasiado pequeno ter\u00e1 preenchimento adicional."],"Scale option for dimensions control\u0004Scale down":["Reduzir em propor\u00e7\u00e3o"],"Scale down the content to fit the space if it is too big. Content that is too small will have additional padding.":["Reduz proporcionalmente o conte\u00fado demasiado grande para o ajustar ao espa\u00e7o. O conte\u00fado demasiado pequeno ter\u00e1 espa\u00e7amento adicional."],"Image size option for resolution control\u0004Thumbnail":["Miniatura"],"Image size option for resolution control\u0004Medium":["M\u00e9dia"],"Image size option for resolution control\u0004Large":["Grande"],"Image size option for resolution control\u0004Full Size":["Tamanho original"],"Image covers the space evenly.":["A imagem cobre o espa\u00e7o uniformemente."],"Image is contained without distortion.":["A imagem fica contida sem distor\u00e7\u00e3o."],"First page":["Primeira p\u00e1gina"],"paging\u0004%1$s of %2$s":["%1$s de %2$s"],"Last page":["\u00daltima p\u00e1gina"],"Select text across multiple blocks.":["Seleccione texto de m\u00faltiplos blocos."],"%d pattern found":["%d padr\u00e3o encontrado","%d padr\u00f5es encontrados"],"Pattern Directory":["Direct\u00f3rio de padr\u00f5es"],"Theme & Plugins":["Temas e plugins"],"Patterns are available from the <Link>WordPress.org Pattern Directory<\/Link>, bundled in the active theme, or created by users on this site. Only patterns created on this site can be synced.":["Os padr\u00f5es est\u00e3o dispon\u00edveis no <Link>direct\u00f3rio de padr\u00f5es do WordPress.org<\/Link>, inclu\u00eddos no tema activo ou criados por utilizadores neste site. Apenas os padr\u00f5es criados neste site podem ser sincronizados."],"https:\/\/wordpress.org\/patterns\/":["https:\/\/pt.wordpress.org\/patterns\/"],"%d category button displayed.":["%d bot\u00e3o de categoria mostrado.","%d bot\u00f5es de categorias mostrados."],"No results found":["Nenhum resultado encontrado"],"Only images can be used as a background image.":["Apenas pode usar imagens como imagem de fundo."],"Background image":["Imagem de fundo"],"Drop to upload":["Largue para carregar"],"Block name reset to: \"%s\".":["Nome do bloco reposto para: \"%s\"."],"Block name changed to: \"%s\".":["Nome do bloco alterado para: \"%s\"."],"Ungroup":["Desagrupar"],"Image settings\u0004Settings":["Op\u00e7\u00f5es"],"Expand on click":["Expandir ao clicar"],"Link copied to clipboard.":["Liga\u00e7\u00e3o copiada para a \u00e1rea de transfer\u00eancia."],"Copy link%s":["Copiar liga\u00e7\u00e3o%s"],"Repeat":["Repetir"],"Drop shadow":["Sombra"],"Drop shadows":["Sombras"],"Border & Shadow":["Borda e sombra"],"Manage the inclusion of blocks added automatically by plugins.":["Gira a inclus\u00e3o de blocos adicionados automaticamente por plugins."],"patterns\u0004Synced":["Sincronizados"],"patterns\u0004Not synced":["N\u00e3o sincronizados"],"Select parent block: %s":["Seleccione o bloco superior: %s"],"No transforms.":["Sem transforma\u00e7\u00f5es."],"Multiple blocks selected":["M\u00faltiplos blocos seleccionados"],"Locked":["Bloqueado"],"screen sizes\u0004All":["Todos"],"Link to image file":["Ligar ao ficheiro de imagem"],"Link to attachment page":["Ligar \u00e0 p\u00e1gina de anexo"],"Link CSS class":["Classe CSS da liga\u00e7\u00e3o"],"Scale the image with a lightbox effect.":["Aumenta a imagem com um efeito de lightbox."],"Scales the image with a lightbox effect":["Aumenta a imagem com um efeito de lightbox"],"Disable expand on click":["Desactivar expans\u00e3o ao clicar"],"%s block.":["Bloco %s.","Blocos %s."],"%s element.":["Elemento %s.","Elementos %s."],"%s settings.":["Op\u00e7\u00f5es %s."],"%s styles.":["Estilos %s."],"%s.":["%s."],"Be careful!":["Tenha cuidado!"],"Focal point":["Ponto focal"],"Manual":["Manual"],"Image has a fixed width.":["A imagem tem uma largura fixa."],"Add background image":["Adicionar imagem de fundo"],"Background image: %s":["Imagem de fundo: %s"],"No background image selected":["Nenhuma imagem de fundo seleccionada"],"Size option for background image control\u0004Cover":["Capa"],"Size option for background image control\u0004Contain":["Conter"],"Size option for background image control\u0004Tile":["Repetir"],"Background image width":["Largura da imagem de fundo"],"Grid span":["Extens\u00e3o da grelha"],"Column span":["Extens\u00e3o da coluna"],"Row span":["Extens\u00e3o da linha"],"Grid placement":["Posicionamento da grelha"],"This block allows overrides. Changing the name can cause problems with content entered into instances of this pattern.":["Este bloco permite substitui\u00e7\u00f5es. Alterar o nome pode causar problemas com o conte\u00fado introduzido nas inst\u00e2ncias deste padr\u00e3o."],"Collapse all other items.":["Minimiza todos os outros itens."],"Create a group block from the selected multiple blocks.":["Crie um bloco de grupo a partir da selec\u00e7\u00e3o de m\u00faltiplos blocos."],"block toolbar button label and description\u0004This block is connected.":["Este bloco est\u00e1 ligado."],"block toolbar button label and description\u0004These blocks are connected.":["Estes blocos est\u00e3o ligados."],"verb\u0004Grid":["Grelha"],"Generic label for pattern inserter button\u0004Add pattern":["Adicionar padr\u00e3o"],"Selected blocks are grouped.":["Os blocos seleccionados est\u00e3o agrupados."],"This block is locked.":["Este bloco est\u00e1 bloqueado."],"Grid items can be manually placed in any position on the grid.":["Os itens da grelha podem ser colocados manualmente em qualquer posi\u00e7\u00e3o da grelha."],"Grid items are placed automatically depending on their order.":["Os itens da grelha s\u00e3o colocados automaticamente em fun\u00e7\u00e3o da sua ordem."],"Grid item position":["Posi\u00e7\u00e3o do item na grelha"],"Background size, position and repeat options.":["Op\u00e7\u00f5es de tamanho, posi\u00e7\u00e3o e repeti\u00e7\u00e3o de fundo."],"Only one image can be used as a background image.":["Apenas pode usar uma imagem como imagem de fundo."],"Intrinsic block width in flex layout\u0004Fit":["Ajustar"],"Block with expanding width in flex layout\u0004Grow":["Crescer"],"Block with fixed width in flex layout\u0004Fixed":["Fixo"],"Layout type":["Tipo de layout"],"Drop pattern.":["Largue o padr\u00e3o."],"Drag and drop patterns into the canvas.":["Arraste e largue padr\u00f5es no ecr\u00e3."],"Attributes connected to custom fields or other dynamic data.":["Atributos ligados a campos personalizados ou outros dados din\u00e2micos."],"Unlock content locked blocks\u0004Modify":["Modificar"],"Upload or drag an audio file here, or pick one from your library.":["Carregue ou arraste para aqui um ficheiro de \u00e1udio, ou escolha um da sua biblioteca."],"Upload or drag an image file here, or pick one from your library.":["Carregue ou arraste para aqui um ficheiro de imagem, ou escolha um da sua biblioteca."],"Upload or drag a video file here, or pick one from your library.":["Carregue ou arraste para aqui um ficheiro de v\u00eddeo, ou escolha um da sua biblioteca."],"Empty %s; start writing to edit its value":["%s vazio; comece a escrever para editar o seu valor"],"spacing\u0004%1$s %2$s":["%1$s %2$s"],"block label\u0004%1$s (%2$s)":["%1$s (%2$s)"],"None":["Nenhum"],"Content":["Conte\u00fado"],"Size":["Tamanho"],"Select":["Seleccionar"],"Theme":["Tema"],"Text":["Texto"],"Align":["Alinhar"],"Next page":["P\u00e1gina seguinte"],"Previous page":["P\u00e1gina anterior"],"Custom":["Personalizado"],"User":["Utilizador"],"Content width":["Largura do conte\u00fado"],"Mixed":["Misto"],"Clear":["Limpar"],"Media Library":["Biblioteca multim\u00e9dia"],"Audio":["\u00c1udio"],"Video":["V\u00eddeo"],"Insert from URL":["Inserir de um URL"],"Replace":["Substituir"],"Link selected.":["Liga\u00e7\u00e3o seleccionada."],"font size name\u0004Normal":["Normal"],"Wide width":["Largo"],"Pale pink":["Rosa p\u00e1lido"],"Vivid red":["Vermelho vivo"],"Luminous vivid orange":["Laranja vivo luminoso"],"Luminous vivid amber":["\u00c2mbar vivo luminoso"],"Light green cyan":["Ciano verde claro"],"Vivid green cyan":["Ciano verde vivo"],"Pale cyan blue":["Azul ciano p\u00e1lido"],"Vivid cyan blue":["Azul ciano vivo"],"Cyan bluish gray":["Cinzento azulado ciano"],"font size name\u0004Small":["Pequeno"],"font size name\u0004Medium":["M\u00e9dio"],"font size name\u0004Large":["Grande"],"font size name\u0004Huge":["Muito grande"],"%s block selected.":["%s bloco seleccionado.","%s blocos seleccionados."],"Block vertical alignment setting label\u0004Change vertical alignment":["Alterar alinhamento vertical"],"Vivid purple":["Roxo vivo"],"Vivid cyan blue to vivid purple":["Azul ciano vivo a roxo vivo"],"Light green cyan to vivid green cyan":["Ciano verde claro a ciano verde vivo"],"Luminous vivid amber to luminous vivid orange":["\u00c2mbar vivo luminoso a laranja vivo luminoso"],"Luminous vivid orange to vivid red":["Laranja vivo luminoso a vermelho vivo"],"Very light gray to cyan bluish gray":["Cinzento muito claro a cinzento azulado ciano"],"Cool to warm spectrum":["Espectro de frio a quente"],"Blush light purple":["Vermelho violeta claro"],"Blush bordeaux":["Vermelho bord\u00f4"],"Luminous dusk":["Crep\u00fasculo luminoso"],"Pale ocean":["Oceano p\u00e1lido"],"Electric grass":["Verde el\u00e9ctrico"],"Midnight":["Meia-noite"],"You are currently in edit mode. To return to the navigation mode, press Escape.":["De momento est\u00e1 em modo de edi\u00e7\u00e3o. Para voltar ao modo de navega\u00e7\u00e3o, prima Escape."],"You are currently in navigation mode. Navigate blocks using the Tab key and Arrow keys. Use Left and Right Arrow keys to move between nesting levels. To exit navigation mode and edit the selected block, press Enter.":["Est\u00e1 no modo de navega\u00e7\u00e3o. Navegue pelos blocos atrav\u00e9s da tecla Tab e das teclas das setas. Utilize as setas para a esquerda e direita para mover entre n\u00edveis. Para sair do modo de navega\u00e7\u00e3o e editar o bloco seleccionado, prima a tecla Enter."],"Use the Tab key and Arrow keys to choose new block location. Use Left and Right Arrow keys to move between nesting levels. Once location is selected press Enter or Space to move the block.":["Utilize a tecla Tab e as teclas das setas para escolher um novo local para o bloco. Utilize as setas para a esquerda e direita para mover entre n\u00edveis. Uma vez escolhido o local, prima a tecla Enter ou Espa\u00e7o para mover o bloco."],"Block vertical alignment setting\u0004Align top":["Alinhar em cima"],"Block vertical alignment setting\u0004Align middle":["Alinhar ao centro"],"Block vertical alignment setting\u0004Align bottom":["Alinhar em baixo"],"Change items justification":["Alterar justifica\u00e7\u00e3o dos itens"],"Horizontal":["Horizontal"],"Vertical":["Vertical"],"Customize the width for all elements that are assigned to the center or wide columns.":["Personalize a largura de todos os elementos atribu\u00eddos a colunas centrais ou largas."],"Patterns list":["Lista de padr\u00f5es"],"Justify items left":["Justificar itens \u00e0 esquerda"],"Justify items center":["Justificar itens ao centro"],"Justify items right":["Justificar itens \u00e0 direita"],"Space between items":["Espa\u00e7o entre itens"],"Indicates this palette comes from the theme.\u0004Theme":["Tema"],"Indicates this palette comes from WordPress.\u0004Default":["Por omiss\u00e3o"],"Indicates this palette is created by the user.\u0004Custom":["Personalizada"],"Flex":["Flex\u00edvel"],"Justification":["Justifica\u00e7\u00e3o"],"Allow to wrap to multiple lines":["Permitir quebra de linhas"],"Orientation":["Orienta\u00e7\u00e3o"],"Flow":["Fluxo"],"Max %s wide":["M\u00e1ximo de %s de largura"],"font style\u0004Regular":["Normal"],"font style\u0004Italic":["It\u00e1lico"],"font weight\u0004Thin":["Fino"],"font weight\u0004Extra Light":["Extra Light"],"font weight\u0004Light":["Light"],"font weight\u0004Regular":["Normal"],"font weight\u0004Medium":["M\u00e9dio"],"font weight\u0004Semi Bold":["Seminegrito"],"font weight\u0004Bold":["Negrito"],"font weight\u0004Extra Bold":["Extranegrito"],"font weight\u0004Black":["Negro"],"Alignment option\u0004None":["Nenhum"],"You are currently in zoom-out mode.":["De momento est\u00e1 em modo de zoom-out."],"Spacing control":["Controlo de espa\u00e7amento"],"Constrained":["Restrito"],"Block vertical alignment setting\u0004Stretch to fill":["Esticar para preencher"],"Block vertical alignment setting\u0004Space between":["Espa\u00e7o entre"],"Stretch items":["Esticar itens"],"Horizontal & vertical":["Horizontal e vertical"],"My patterns":["Os meus padr\u00f5es"],"patterns\u0004All":["Todos"],"Blocks can't be inserted into other blocks with bindings":["Os blocos n\u00e3o podem ser inseridos noutros blocos com liga\u00e7\u00f5es"],"font style\u0004Oblique":["Obl\u00edquo"],"font weight\u0004Extra Black":["Extra-negro"],"font\u0004%1$s %2$s":["%1$s %2$s"],"URL":["URL"],"Edit":["Editar"],"Apply":["Aplicar"],"Publish":["Publicar"],"Advanced":["Avan\u00e7adas"],"Save":["Guardar"],"Name":["Nome"],"Done":["Conclu\u00eddo"],"Plugins":["Plugins"],"Preview":["Pr\u00e9-visualizar"],"Cancel":["Cancelar"],"Thumbnail":["Miniatura"],"Left":["Esquerda"],"Right":["Direita"],"Medium":["M\u00e9dio"],"Full Size":["Tamanho original"],"Caption":["Legenda"],"Media":["Multim\u00e9dia"],"Search":["Pesquisar"],"Uncategorized":["Sem categoria"],"Close":["Fechar"],"Black":["Preto"],"White":["Branco"],"Width":["Largura"],"Settings":["Op\u00e7\u00f5es"],"Height":["Altura"],"Default":["Por omiss\u00e3o"],"No results found.":["Nenhum resultado encontrado."],", ":[", "],"Row":["Linha"],"Column":["Coluna"],"Paragraph":["Par\u00e1grafo"],"Underline":["Sublinhado"],"Strikethrough":["Rasurado"],"Copy":["Copiar"],"Border":["Borda"],"Dimensions":["Dimens\u00f5es"],"Top":["Superior"],"Bottom":["Inferior"],"Source":["Fonte"],"Insert link":["Inserir liga\u00e7\u00e3o"],"Remove link":["Remover liga\u00e7\u00e3o"],"Image":["Imagem"],"Link":["Liga\u00e7\u00e3o"],"Remove":["Remover"],"Colors":["Cores"],"Large":["Grande"],"Columns":["Colunas"],"Move down":["Mover para baixo"],"Move up":["Mover para cima"],"Align right":["Alinhar \u00e0 direita"],"Align center":["Alinhar ao centro"],"Align left":["Alinhar \u00e0 esquerda"],"Rows":["Linhas"],"Back":["Voltar"],"Color":["Cor"],"Paste URL or type to search":["Cole um URL ou escreva para pesquisar"],"Additional CSS":["CSS adicional"],"%s item":["%s item","%s itens"],"List view":["Vista de lista"],"Grid view":["Vista de grelha"]}},"comment":{"reference":"wp-includes\/js\/dist\/block-editor.js"}}