{"translation-revision-date":"2025-03-06 01:20:04+0000","generator":"GlotPress\/4.0.1","domain":"messages","locale_data":{"messages":{"":{"domain":"messages","plural-forms":"nplurals=2; plural=n != 1;","lang":"pt"},"Delete":["Eliminar"],"Install":["Instalar"],"Actions":["Ac\u00e7\u00f5es"],"Palette":["Paleta"],"List":["Lista"],"Background":["Fundo"],"Hidden":["Escondido"],"An error occurred while creating the item.":["Ocorreu um erro ao criar o item."],"Learn more":["Saiba mais"],"Styles":["Estilos"],"Navigation":["Navega\u00e7\u00e3o"],"Posts Page":["P\u00e1gina de artigos"],"Upload":["Carregar"],"Status":["Estado"],"Table":["Tabela"],"Trash":["Lixo"],"Archive: %s":["Arquivo: %s"],"Pending":["Pendente"],"Blocks":["Blocos"],"Reset":["Repor"],"Category":["Categoria"],"Duplicate":["Duplicar"],"Blocks styles":["Estilos de blocos"],"Copy Error":["Copiar erro"],"The editor has encountered an unexpected error.":["O editor encontrou um erro inesperado."],"%d result found.":["%d resultado encontrado.","%d resultados encontrados."],"Order":["Ordem"],"Saving":["A guardar"],"Visible to everyone.":["Vis\u00edvel para todos."],"Only visible to site admins and editors.":["Vis\u00edvel apenas para administradores e editores do site."],"Headings":["T\u00edtulos"],"Options":["Op\u00e7\u00f5es do editor"],"Save your changes.":["Guarda as suas altera\u00e7\u00f5es."],"Discussion":["Discuss\u00e3o"],"Heading %d":["T\u00edtulo %d"],"Create":["Criar"],"Scheduled":["Agendado"],"Move left":["Mover para a esquerda"],"Move right":["Mover para a direita"],"Gradient":["Gradiente"],"Welcome Guide":["Guia de boas-vindas"],"Get started":["Comece aqui"],"Buttons":["Bot\u00f5es"],"Typography":["Tipografia"],"Patterns":["Padr\u00f5es"],"Open save panel":["Abrir painel de guardar"],"Design":["Design"],"Appearance":["Apresenta\u00e7\u00e3o"],"Captions":["Legendas para surdos"],"More":["Mais"],"All templates":["Todos os modelos"],"Duotone":["Bicolor"],"Layout":["Layout"],"Shadows":["Sombras"],"Custom Template":["Modelo personalizado"],"Create custom template":["Criar modelo personalizado"],"Featured Image":["Imagem de destaque"],"Displays latest posts written by a single author.":["Mostra os artigos mais recentes escritos por um autor."],"Remove %s":["Remover %s"],"An error occurred while creating the site export.":["Ocorreu um erro ao criar o ficheiro de exporta\u00e7\u00e3o do site."],"Customize the appearance of specific blocks for the whole site.":["Personalizar o aspecto de blocos espec\u00edficos para todo o site."],"Customize the appearance of specific blocks and for the whole site.":["Personalizar o aspecto de blocos espec\u00edficos e para todo o site."],"Aa":["Aa"],"Elements":["Elementos"],"Manage the fonts used on the site.":["Gerir os tipos de letra utilizados no site."],"Manage the fonts and typography used on the links.":["Gerir os tipos de letra utilizados nas liga\u00e7\u00f5es."],"Reset to defaults":["Repor valores por omiss\u00e3o"],"Drag to resize":["Arraste para redimensionar"],"Welcome to the site editor":["Boas-vindas ao editor do site"],"Edit your site":["Editar o seu site"],"Design everything on your site \u2014 from the header right down to the footer \u2014 using blocks.":["Desenhe tudo no seu site, do cabe\u00e7alho ao rodap\u00e9, com blocos."],"Click <StylesIconImage \/> to start designing your blocks, and choose your typography, layout, and colors.":["Clique em <StylesIconImage \/> para come\u00e7ar a desenhar os seus blocos, escolher a tipografia, o layout e as cores."],"styles":["estilos"],"Welcome to Styles":["Boas-vindas aos estilos"],"Tweak your site, or give it a whole new look! Get creative \u2014 how about a new color palette for your buttons, or choosing a new font? Take a look at what you can do here.":["Fa\u00e7a pequenas altera\u00e7\u00f5es no seu site, ou d\u00ea-lhe um aspecto totalmente novo! Apele \u00e0 criatividade \u2013 que tal uma nova paleta de cores para os bot\u00f5es ou um novo tipo de letra? Veja aqui o que pode fazer."],"Set the design":["Defina o design"],"You can customize your site as much as you like with different colors, typography, and layouts. Or if you prefer, just leave it up to your theme to handle!":["Pode personalizar seu site o quanto quiser com diferentes cores, tipografia e layouts. Ou se preferir, deixe a cargo do seu tema!"],"Personalize blocks":["Personalizar blocos"],"You can adjust your blocks to ensure a cohesive experience across your site \u2014 add your unique colors to a branded Button block, or adjust the Heading block to your preferred size.":["Pode ajustar os seus blocos para garantir uma experi\u00eancia consistente em todo o site, adicione as cores da sua marca a um bot\u00e3o personalizado, ou ajuste o bloco de t\u00edtulo para o seu tamanho preferido."],"New to block themes and styling your site?":["Principiante em temas de blocos e personaliza\u00e7\u00e3o do estilo do seu site?"],"https:\/\/wordpress.org\/documentation\/article\/styles-overview\/":["https:\/\/wordpress.org\/documentation\/article\/styles-overview\/"],"Here\u2019s a detailed guide to learn how to make the most of it.":["Aqui est\u00e1 um guia detalhado para aprender a aproveitar ao m\u00e1ximo."],"An error occurred while creating the template.":["Ocorreu um erro ao criar o modelo."],"Rename":["Renomear"],"site exporter menu item\u0004Export":["Exportar"],"Navigation Menu successfully deleted.":["Menu de navega\u00e7\u00e3o eliminado com sucesso."],"The \"%s\" plugin has encountered an error and cannot be rendered.":["O plugin \"%s\" encontrou um erro e n\u00e3o pode ser mostrado."],"Download your theme with updated templates and styles.":["Descarregue o seu tema com modelos e estilos actualizados."],"Browse styles":["Pesquisar estilos"],"Search for blocks":["Pesquisar blocos"],"Choose a different style combination for the theme styles.":["Escolha uma combina\u00e7\u00e3o de estilos diferente para os estilos do tema."],"This Navigation Menu is empty.":["Este menu de navega\u00e7\u00e3o est\u00e1 vazio."],"Describe the template, e.g. \"Post with sidebar\". A custom template can be manually applied to any post or page.":["Descreva o modelo, e.g. \"Artigo com barra lateral\". Modelos personalizados podem ser aplicados a qualquer artigo ou p\u00e1gina."],"Add template":["Adicionar modelo"],"Delete template: %s":["Eliminar modelo: %s"],"View site":["Ver site"],"Select heading level":["Seleccione o n\u00edvel do t\u00edtulo"],"H1":["H1"],"H2":["H2"],"H3":["H3"],"H4":["H4"],"H5":["H5"],"H6":["H6"],"Typography styles":["Estilos da tipografia"],"Colors styles":["Estilos de cor"],"Layout styles":["Estilos de layout"],"%s block styles":["Estilos do bloco %s"],"Typography %s styles":["Estilos de tipografia de %s"],"Manage the fonts and typography used on headings.":["Gerir os tipos de letra utilizados nos t\u00edtulos."],"Manage the fonts and typography used on buttons.":["Gerir os tipos de letra utilizados nos bot\u00f5es."],"Archive: %1$s (%2$s)":["Arquivo: %1$s (%2$s)"],"Displays an archive with the latest posts of type: %s.":["Mostra um arquivo com os conte\u00fados mais recentes deste tipo: %s."],"Displays a single item: %s.":["Mostra apenas um item: %s."],"Displays taxonomy: %s.":["Mostra a taxonomia: %s."],"Search Authors":["Pesquisar autores"],"No authors found.":["Nenhum autor encontrado."],"All Authors":["Todos os autores"],"Suggestions list":["Lista de sugest\u00f5es"],"Add template: %s":["Adicionar modelo: %s"],"Select whether to create a single template for all items or a specific one.":["Escolha se criar um \u00fanico modelo para todos os itens ou um espec\u00edfico."],"For all items":["Para todos os itens"],"For a specific item":["Para um item espec\u00edfico"],"This template will be used only for the specific item chosen.":["Este modelo ser\u00e1 utilizado apenas no item escolhido."],"\"%s\" successfully created.":["\"%s\" criado com sucesso."],"Custom template":["Modelo personalizado"],"Pattern":["Padr\u00e3o"],"(no title %s)":["(sem t\u00edtulo %s)"],"%s styles applied.":["Foram aplicados os estilos de %s."],"Apply this block\u2019s typography, spacing, dimensions, and color styles to all %s blocks.":["Aplique os estilos de tipografia, espa\u00e7amento, dimens\u00f5es e cores deste bloco a todos os blocos de %s."],"Apply globally":["Aplicar globalmente"],"All template parts":["Todas as partes de modelo"],"Style Variations":["Varia\u00e7\u00f5es de estilo"],"Add your own CSS to customize the appearance and layout of your site.":["Adicione o seu pr\u00f3prio CSS para personalizar a apresenta\u00e7\u00e3o e layout do seu site."],"Randomize colors":["Escolher cores aleat\u00f3rias"],"Choose a variation to change the look of the site.":["Escolha uma varia\u00e7\u00e3o para alterar o aspecto do site."],"Style Book":["Livro de estilos"],"Open %s styles in Styles panel":["Abrir estilos de %s no painel de estilos"],"CSS":["CSS"],"Template part":["Parte de modelo"],"Save site, content, and template changes":["Guardar altera\u00e7\u00f5es ao site, conte\u00fado e modelos"],"Customize the appearance of your website using the block editor.":["Personalize a apresenta\u00e7\u00e3o do seu site utilizando o editor de blocos."],"Create new templates, or reset any customizations made to the templates supplied by your theme.":["Crie novos modelos, ou reponha quaisquer personaliza\u00e7\u00f5es feitas aos modelos fornecidos pelo tema."],"A custom template can be manually applied to any post or page.":["Um modelo personalizado pode ser manualmente aplicado a qualquer artigo ou p\u00e1gina."],"Examples of blocks in the %s category":["Exemplos de blocos da categoria %s"],"Grid":["Grelha"],"Go to the Dashboard":["Ir para o painel"],"Global styles revisions list":["Lista de revis\u00f5es de estilos globais"],"Examples of blocks":["Exemplos de blocos"],"Last modified":["\u00daltima modifica\u00e7\u00e3o"],"Edit styles":["Editar estilos"],"E.g. %s":["P. ex.: %s"],"Select what the new template should apply to:":["Escolha a que deve aplicar-se o novo modelo:"],"<time>%s<\/time>":["<time>%s<\/time>"],"This pattern cannot be edited.":["N\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel editar este padr\u00e3o."],"Manage what patterns are available when editing the site.":["Gerir quais os padr\u00f5es dispon\u00edveis ao editar o site."],"Go to %s":["Ir para %s"],"Navigation title":["T\u00edtulo da navega\u00e7\u00e3o"],"Are you sure you want to delete this Navigation Menu?":["De certeza que quer eliminar este menu de navega\u00e7\u00e3o?"],"Navigation Menus are a curated collection of blocks that allow visitors to get around your site.":["Os menus de navega\u00e7\u00e3o s\u00e3o uma colec\u00e7\u00e3o organizada de blocos que permite aos visitantes navegar no seu site."],"Navigation Menu missing.":["Menu de navega\u00e7\u00e3o em falta."],"Unable to delete Navigation Menu (%s).":["N\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel eliminar o menu de navega\u00e7\u00e3o (%s)."],"Renamed Navigation Menu":["Menu de navega\u00e7\u00e3o renomeado"],"Unable to rename Navigation Menu (%s).":["N\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel renomear o menu de navega\u00e7\u00e3o (%s)."],"Duplicated Navigation Menu":["Menu de navega\u00e7\u00e3o duplicado"],"Unable to duplicate Navigation Menu (%s).":["N\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel duplicar o menu de navega\u00e7\u00e3o (%s)."],"No Navigation Menus found.":["Nenhum menu de navega\u00e7\u00e3o encontrado."],"Manage your Navigation Menus.":["Gerir os seus menus de navega\u00e7\u00e3o."],"Activate & Save":["Activar e guardar"],"Review %d change\u2026":["Rever %d altera\u00e7\u00e3o\u2026","Rever %d altera\u00e7\u00f5es\u2026"],"No title":["Sem t\u00edtulo"],"Create draft":["Criar rascunho"],"Manage the fonts and typography used on captions.":["Gerir os tipos de letra utilizados nas legendas."],"Close revisions":["Fechar revis\u00f5es"],"Close Styles":["Fechar estilos"],"Not ready to publish.":["N\u00e3o est\u00e1 pronto para publicar."],"Waiting for review before publishing.":["A aguardar revis\u00e3o antes de se publicar."],"Publish automatically on a chosen date.":["Publique automaticamente numa data espec\u00edfica."],"Back to page":["Voltar \u00e0 p\u00e1gina"],"Editing a page":["A editar uma p\u00e1gina"],"Continue":["Continuar"],"It\u2019s now possible to edit page content in the site editor. To customise other parts of the page like the header and footer switch to editing the template using the settings sidebar.":["Agora j\u00e1 \u00e9 poss\u00edvel editar o conte\u00fado de p\u00e1ginas no Editor do site. Para personalizar outras partes da p\u00e1gina, como o cabe\u00e7alho e o rodap\u00e9, mude para a edi\u00e7\u00e3o do modelo, usando a barra lateral de configura\u00e7\u00f5es."],"Editing a template":["A editar um modelo"],"Note that the same template can be used by multiple pages, so any changes made here may affect other pages on the site. To switch back to editing the page content click the \u2018Back\u2019 button in the toolbar.":["Tenha em aten\u00e7\u00e3o que o mesmo modelo pode ser utilizado por v\u00e1rias p\u00e1ginas, pelo que quaisquer altera\u00e7\u00f5es feitas aqui podem afectar outras p\u00e1ginas do site. Para voltar a editar o conte\u00fado da p\u00e1gina, clique no bot\u00e3o 'Voltar' na barra de ferramentas."],"Open Navigation":["Abrir navega\u00e7\u00e3o"],"View site (opens in a new tab)":["Ver site (abre num novo separador)"],"Open command palette":["Abrir paleta de comandos"],"Use left and right arrow keys to resize the canvas. Hold shift to resize in larger increments.":["Utilizar as teclas de seta esquerda e direita para redimensionar a tela. Manter premida a tecla shift para redimensionar em incrementos maiores."],"Save panel":["Guardar painel"],"Open styles":["Abrir estilos"],"Learn about styles":["Saiba mais sobre os estilos"],"Reset template part: %s":["Repor parte do modelo: %s"],"Delete template part: %s":["Eliminar parte do modelo: %s"],"Empty pattern":["Padr\u00e3o vazio"],"First page":["Primeira p\u00e1gina"],"paging\u0004%1$s of %2$s":["%1$s de %2$s"],"Last page":["\u00daltima p\u00e1gina"],"Patterns that are kept in sync across the site.":["Padr\u00f5es que s\u00e3o mantidos em sincronia em todo o site."],"Patterns that can be changed freely without affecting the site.":["Padr\u00f5es que podem ser alterados livremente sem afectar o site."],"Patterns content":["Conte\u00fado dos padr\u00f5es"],"Sync status":["Estado de sincroniza\u00e7\u00e3o"],"Unsaved changes by %s":["Altera\u00e7\u00f5es n\u00e3o guardadas por %s"],"Changes saved by %1$s on %2$s":["Altera\u00e7\u00f5es guardadas por %1$s em %2$s"],"All patterns":["Todos os padr\u00f5es"],"No results found":["Nenhum resultado encontrado"],"A list of all patterns from all sources.":["Uma lista de todos os padr\u00f5es de todas as origens."],"Import pattern from JSON":["Importar padr\u00e3o de JSON"],"Imported \"%s\" from JSON.":["\"%s\" importado de JSON."],"Add your own CSS to customize the appearance of the %s block. You do not need to include a CSS selector, just add the property and value.":["Adicione o seu pr\u00f3prio CSS para personalizar a apresenta\u00e7\u00e3o do bloco %s. N\u00e3o precisa de incluir um selector de CSS, basta adicionar a propriedade e o valor."],"font weight\u0004Extra-light":["Extra-light"],"font weight\u0004Normal":["Normal"],"font weight\u0004Semi-bold":["Seminegrito"],"font weight\u0004Extra-bold":["Extranegrito"],"font style\u0004Normal":["Normal"],"%1$s\/%2$s variants active":["%1$s\/%2$s variantes activas"],"Fonts were installed successfully.":["Os tipos de letra foram instalados com sucesso."],"Font family uninstalled successfully.":["A fam\u00edlia tipogr\u00e1fica foi desinstalada com sucesso."],"Choose font variants. Keep in mind that too many variants could make your site slower.":["Escolha variantes do tipo de letra. Tenha em aten\u00e7\u00e3o que demasiadas variantes podem tornar o seu site mais lento."],"To install fonts from Google you must give permission to connect directly to Google servers. The fonts you install will be downloaded from Google and stored on your site. Your site will then use these locally-hosted fonts.":["Para instalar tipos de letra do Google, tem de dar permiss\u00e3o para se ligar directamente aos servidores do Google. Os tipos de letra que instalar ser\u00e3o descarregados do Google e armazenados no seu site. O seu site utilizar\u00e1 ent\u00e3o estes tipos de letra alojados localmente."],"You can alternatively upload files directly on the Upload tab.":["Em alternativa, pode carregar ficheiros directamente no separador de carregamento."],"Allow access to Google Fonts":["Permitir acesso ao Google Fonts"],"Select font variants to install.":["Seleccione as variantes do tipo de letra a instalar."],"Font name\u2026":["Nome do tipo de letra\u2026"],"No fonts found. Try with a different search term":["Nenhum tipo de letra encontrado. Tente pesquisar por outro termo"],"Upload font":["Carregar tipo de letra"],"Install Fonts":["Instalar tipos de letra"],"Fonts":["Tipos de letra"],"Manage fonts":["Gerir tipos de letra"],"Reset the styles to the theme defaults":["Repor estilos para as pr\u00e9-defini\u00e7\u00f5es do tema"],"Default styles":["Estilos por omiss\u00e3o"],"Customize CSS":["Personalizar CSS"],"Style revisions":["Revis\u00f5es de estilo"],"Empty template part":["Parte do modelo vazia"],"Drop shadow":["Sombra"],"Style Revisions":["Revis\u00f5es dos estilos"],"Deselect item: %s":["Desseleccionar item: %s"],"Select item: %s":["Seleccione o item: %s"],"Select a new item":["Seleccione um novo item"],"Deselect item":["Desseleccionar item"],"Add filter":["Adicionar filtro"],"Deselect all":["Desseleccionar tudo"],"No results":["Sem resultados"],"Is":["\u00c9"],"Is not":["N\u00e3o \u00e9"],"Sort ascending":["Ordem ascendente"],"Sort descending":["Ordem descendente"],"Activating %s":["A activar %s"],"Activate %s & Save":["Activar %s e guardar"],"Activate %s":["Activar %s"],"Drafts":["Rascunhos"],"My view":["A minha vista"],"New view":["Nova vista"],"Add new view":["Adicionar nova vista"],"Custom Views":["Vistas personalizadas"],"Saving your changes will change your active theme from %1$s to %2$s.":["Ao guardar as suas altera\u00e7\u00f5es, o seu tema activo ser\u00e1 alterado de %1$s para %2$s."],"Reset styles":["Repor estilos"],"Edit template: %s":["Editar modelo: %s"],"%d variant":["%d variante","%d variantes"],"There was an error uninstalling the font family.":["Ocorreu um erro ao desinstalar a fam\u00edlia tipogr\u00e1fica."],"Are you sure you want to delete \"%s\" font and all its variants and assets?":["De certeza que quer eliminar o tipo de letra \"%s\" e todas as suas variantes e recursos?"],"Connect to Google Fonts":["Ligar a Google Fonts"],"font categories\u0004All":["Todas"],"Error installing the fonts, could not be downloaded.":["Ocorreu um erro ao instalar os tipos de letra, n\u00e3o foi poss\u00edvel descarregar."],"Revoke access to Google Fonts":["Revogar acesso ao Google Fonts"],"paging\u0004Page <CurrentPageControl \/> of %s":["P\u00e1gina <CurrentPageControl \/> de %s"],"Current page":["P\u00e1gina actual"],"No fonts found to install.":["Nenhum tipo de letra encontrado para instalar."],"Uploaded fonts appear in your library and can be used in your theme. Supported formats: .ttf, .otf, .woff, and .woff2.":["Os tipos de letra carregados aparecem na sua biblioteca e podem ser utilizados no seu tema. Formatos suportados: .ttf, .otf, .woff e .woff2."],"No fonts installed.":["Nenhum tipo de letra instalado."],"Add fonts":["Adicionar tipos de letra"],"heading levels\u0004All":["Todos"],"Changes saved by %1$s on %2$s. This revision matches current editor styles.":["Altera\u00e7\u00f5es guardadas por %1$s em %2$s. Esta revis\u00e3o corresponde aos estilos actuais do editor."],"(Unsaved)":["(Por guardar)"],"These styles are already applied to your site.":["Estes estilos j\u00e1 est\u00e3o aplicados ao seu site."],"Pagination Navigation":["Navega\u00e7\u00e3o da pagina\u00e7\u00e3o"],"Revisions (%s)":["Revis\u00f5es (%s)"],"Click on previously saved styles to preview them. To restore a selected version to the editor, hit \"Apply.\" When you're ready, use the Save button to save your changes.":["Clique nos estilos guardados anteriormente para os pr\u00e9-visualizar. Para recuperar para o editor uma vers\u00e3o seleccionada, prima \"Aplicar\". Quando estiver a postos, utilize o bot\u00e3o Guardar para guardar as suas altera\u00e7\u00f5es."],"Global Styles pagination navigation":["Navega\u00e7\u00e3o da pagina\u00e7\u00e3o de estilos globais"],"%1$s \u2039 %2$s \u2039 Editor \u2014 WordPress":["%1$s \u2039 %2$s \u2039 Editor \u2014 WordPress"],"Items per page":["Itens por p\u00e1gina"],"Sort by":["Ordenar por"],"Search items":["Pesquisar itens"],"Unknown status for %1$s":["Estado desconhecido para %1$s"],"Conditions":["Condi\u00e7\u00f5es"],"Filter by: %1$s":["Filtrar por: %1$s"],"An error occurred while deleting the pattern category.":["Ocorreu um erro ao eliminar a categoria de padr\u00e3o."],"Are you sure you want to delete the category \"%s\"? The patterns will not be deleted.":["De certeza que quer eliminar a categoria \"%s\"? Os padr\u00f5es n\u00e3o ser\u00e3o eliminados."],"Action menu for %s pattern category":["Menu de ac\u00e7\u00e3o para a categoria de padr\u00e3o %s"],"Empty template":["Modelo em branco"],"Reset template: %s":["Repor modelo: %s"],"There was an error installing fonts.":["Ocorreu um erro ao instalar os tipos de letra."],"Font library\u0004Library":["Biblioteca"],"pattern (singular)\u0004Synced":["Sincronizado"],"Shadow styles":["Estilos de sombras"],"Uppercase letter A\u0004A":["A"],"Lowercase letter A\u0004a":["a"],"Edit palette":["Editar paleta"],"Add colors":["Adicionar cores"],"Palette colors and the application of those colors on site elements.":["Cores da paleta e a aplica\u00e7\u00e3o dessas cores nos elementos do site."],"Palettes":["Paletas"],"The combination of colors used across the site and in color pickers.":["A combina\u00e7\u00e3o de cores utilizadas em todo o site e nos selectores de cores."],"Manage and create shadow styles for use across the site.":["Gira e crie estilos de sombras para utilizar em todo o site."],"Shadow %s":["Sombra %s"],"Add shadow":["Adicionar sombra"],"Shadow name":["Nome da sombra"],"Remove shadow":["Remover sombra"],"Inner shadow":["Sombra interior"],"Outset":["Exterior"],"Inset":["Interior"],"X Position":["Posi\u00e7\u00e3o em X"],"Y Position":["Posi\u00e7\u00e3o em Y"],"Blur":["Desfoque"],"Spread":["Dist\u00e2ncia"],"Are you sure you want to apply this revision? Any unsaved changes will be lost.":["De certeza de que quer aplicar esta revis\u00e3o? As altera\u00e7\u00f5es n\u00e3o guardadas perder-se-\u00e3o."],"Is any":["\u00c9 qualquer"],"Is none":["N\u00e3o \u00e9 nenhum"],"Is all":["S\u00e3o todos"],"Is not all":["N\u00e3o s\u00e3o todos"],"List of: %1$s":["Lista de: %1$s"],"<Name>%1$s is any: <\/Name><Value>%2$s<\/Value>":["<Name>%1$s \u00e9 qualquer: <\/Name><Value>%2$s<\/Value>"],"<Name>%1$s is none: <\/Name><Value>%2$s<\/Value>":["<Name>%1$s n\u00e3o \u00e9 nenhum: <\/Name><Value>%2$s<\/Value>"],"<Name>%1$s is all: <\/Name><Value>%2$s<\/Value>":["<Name>%1$s s\u00e3o todos: <\/Name><Value>%2$s<\/Value>"],"<Name>%1$s is not all: <\/Name><Value>%2$s<\/Value>":["<Name>%1$s n\u00e3o s\u00e3o todos: <\/Name><Value>%2$s<\/Value>"],"<Name>%1$s is: <\/Name><Value>%2$s<\/Value>":["<Name>%1$s \u00e9: <\/Name><Value>%2$s<\/Value>"],"<Name>%1$s is not: <\/Name><Value>%2$s<\/Value>":["<Name>%1$s n\u00e3o \u00e9: <\/Name><Value>%2$s<\/Value>"],"%d Item selected":["%d item seleccionado","%d itens seleccionados"],"<span>Modified: <time>%s<\/time><\/span>":["<span>Modificado: <time>%s<\/time><\/span>"],"<span>Scheduled: <time>%s<\/time><\/span>":["<span>Agendado: <time>%s<\/time><\/span>"],"<span>Published: <time>%s<\/time><\/span>":["<span>Publicado: <time>%s<\/time><\/span>"],"All Template Parts":["Todas as partes de modelo"],"Includes every template part defined for any area.":["Inclui todas as partes de modelo definidas para qualquer \u00e1rea."],"pattern (singular)\u0004Not synced":["N\u00e3o sincronizado"],"Loading items\u2026":["A carregar itens\u2026"],"No items found":["Nenhum item encontrado"],"Open":["Aberto"],"Visitors can add new comments and replies.":["Os visitantes podem adicionar novos coment\u00e1rios e respostas."],"Closed":["Fechado"],"Go to Site Editor":["V\u00e1 para o editor do site"],"Background styles":["Estilos de fundo"],"Edit font size presets":["Editar tamanhos de letra pr\u00e9-definidos"],"Font size presets":["Tamanhos de letra pr\u00e9-definidos"],"Font family updated successfully.":["A fam\u00edlia tipogr\u00e1fica foi actualizada com sucesso."],"font source\u0004Theme":["Tema"],"font source\u0004Custom":["Personalizada"],"No fonts activated.":["Nenhum tipo de letra activado."],"Available fonts, typographic styles, and the application of those styles.":["Tipos de letra dispon\u00edveis, estilos tipogr\u00e1ficos e a aplica\u00e7\u00e3o desses estilos."],"Typesets":["Conjuntos tipogr\u00e1ficos"],"All headings":["Todos os t\u00edtulos"],"Are you sure you want to delete \"%s\" font size preset?":["De certeza que quer eliminar a pr\u00e9-defini\u00e7\u00e3o do tamanho de letra \"%s\"?"],"Font size preset name":["Nome do tamanho de letra pr\u00e9-definido"],"Manage the font size %s.":["Gerir o tamanho de letra %s."],"Font size options":["Op\u00e7\u00f5es do tamanho de letra"],"Fluid typography":["Tipografia fluida"],"Scale the font size dynamically to fit the screen or viewport.":["Dimensione o tamanho de letra dinamicamente para se ajustar ao ecr\u00e3 ou \u00e0 janela de visualiza\u00e7\u00e3o."],"Custom fluid values":["Valores fluidos personalizados"],"Set custom min and max values for the fluid font size.":["Defina valores m\u00ednimos e m\u00e1ximos personalizados para o tamanho de letra fluido."],"Minimum":["M\u00ednimo"],"Maximum":["M\u00e1ximo"],"Are you sure you want to remove all custom font size presets?":["De certeza que quer remover todas as pr\u00e9-defini\u00e7\u00f5es de tamanho de letra personalizadas?"],"Are you sure you want to reset all font size presets to their default values?":["De certeza que quer repor todas as pr\u00e9-defini\u00e7\u00f5es de tamanho de letra para os seus valores por omiss\u00e3o?"],"Add font size":["Adicionar tamanho de letra"],"Font size presets options":["Op\u00e7\u00f5es de tamanho de letra pr\u00e9-definidas"],"Remove font size presets":["Remover tamanhos de letra pr\u00e9-definidos"],"Reset font size presets":["Repor tamanhos de letra pr\u00e9-definidos"],"New Font Size %d":["Novo tamanho de letra %d"],"Create and edit the presets used for font sizes across the site.":["Crie e edite as pr\u00e9-defini\u00e7\u00f5es utilizadas para tamanhos de letra em todo o site."],"Set styles for the site\u2019s background.":["Defina estilos para o fundo do site."],"Select item":["Seleccionar item"],"Toggle filter display":["Alternar visibilidade do filtro"],"%d Item":["%d item","%d itens"],"Hide column":["Esconder coluna"],"Page %1$s of %2$s":["P\u00e1gina %1$s de %2$s"],"paging\u0004<div>Page<\/div>%1$s<div>of %2$s<\/div>":["<div>P\u00e1gina<\/div>%1$s<div>de %2$s<\/div>"],"Preview size":["Tamanho da pr\u00e9-visualiza\u00e7\u00e3o"],"Move %s up":["Mover %s para cima"],"Move %s down":["Mover %s para baixo"],"Properties":["Propriedades"],"View is used as a noun\u0004View options":["Ver op\u00e7\u00f5es"],"All items":["Todos os Itens"],"Draft new: %s":["Novo rascunho de: %s"],"Author avatar":["Avatar do autor"],"Visitors cannot add new comments or replies. Existing comments remain visible.":["Os visitantes n\u00e3o podem adicionar novos coment\u00e1rios ou respostas. Coment\u00e1rios existentes permanecem vis\u00edveis."],"Toggle details panel":["Alternar painel de detalhes"],"Post Edit":["Edi\u00e7\u00e3o do conte\u00fado"],"Select a page to edit":["Seleccione uma p\u00e1gina para editar"],"There was an error updating the font family. %s":["Ocorreu um erro ao actualizar a fam\u00edlia tipogr\u00e1fica. %s"],"variation label\u0004%1$s (%2$s)":["%1$s (%2$s)"],"breadcrumb trail\u0004%1$s \u2039 %2$s":["%1$s \u2039 %2$s"],"field\u0004Hide %s":["Esconder %s"],"field\u0004Show %s":["Mostrar %s"],"pattern category\u0004\"%s\" deleted.":["\"%s\" eliminado."],"pattern category\u0004Delete \"%s\"?":["Eliminar \"%s\"?"],"post type menu label\u0004%1$s (%2$s)":["%1$s (%2$s)"],"post type menu label\u0004Single item: %1$s (%2$s)":["Item: %1$s (%2$s)"],"taxonomy template menu label\u0004%1$s (%2$s)":["%1$s (%2$s)"],"taxonomy menu label\u0004%1$s (%2$s)":["%1$s (%2$s)"],"Previewing %1$s: %2$s":["A pr\u00e9-visualizar %1$s: %2$s"],"menu label\u0004%1$s (%2$s)":["%1$s (%2$s)"],"navigation menu\u0004%s (Copy)":["%s (C\u00f3pia)"],"field\u0004Edit %s":["Editar %s"],"Published":["Publicado"],"Pending Review":["Pendente de revis\u00e3o"],"Draft":["Rascunho"],"Revisions":["Revis\u00f5es"],"Size":["Tamanho"],"Private":["Privado"],"Update":["Actualizar"],"Links":["Liga\u00e7\u00f5es"],"Pages":["P\u00e1ginas"],"Theme":["Tema"],"Text":["Texto"],"Next page":["P\u00e1gina seguinte"],"Previous page":["P\u00e1gina anterior"],"Custom":["Personalizado"],"User":["Utilizador"],"Saved":["Guardado"],"Templates":["Modelos"],"font style\u0004Italic":["It\u00e1lico"],"font weight\u0004Thin":["Fino"],"font weight\u0004Light":["Light"],"font weight\u0004Medium":["M\u00e9dio"],"font weight\u0004Bold":["Negrito"],"font weight\u0004Black":["Negro"],"Single item: %s":["Item: %s"],"My patterns":["Os meus padr\u00f5es"],"Activate":["Activar"],"Title":["T\u00edtulo"],"Author":["Autor"],"Edit":["Editar"],"Undo":["Anular"],"Apply":["Aplicar"],"Advanced":["Avan\u00e7adas"],"Save":["Guardar"],"Name":["Nome"],"Description":["Descri\u00e7\u00e3o"],"Preview":["Pr\u00e9-visualizar"],"Cancel":["Cancelar"],"Search":["Pesquisar"],"Uncategorized":["Sem categoria"],"Close":["Fechar"],"(no title)":["(sem t\u00edtulo)"],"Default":["Por omiss\u00e3o"],"Heading 1":["T\u00edtulo 1"],"Heading 2":["T\u00edtulo 2"],"Heading 3":["T\u00edtulo 3"],"Heading 4":["T\u00edtulo 4"],"Heading 5":["T\u00edtulo 5"],"Heading 6":["T\u00edtulo 6"],"Select all":["Seleccionar tudo"],"Template":["Modelo"],"Remove":["Remover"],"Colors":["Cores"],"Menu":["Menu"],"Move down":["Mover para baixo"],"Move up":["Mover para cima"],"Back":["Voltar"],"Font Sizes":["Tamanhos de letra"],"Color":["Cor"],"Site Icon":["\u00cdcone do site"],"Additional CSS":["CSS adicional"],"Learn more about CSS":["Saiba mais sobre CSS"],"Homepage":["P\u00e1gina inicial"],"%s item":["%s item","%s itens"],"Date":["Data"],"(opens in a new tab)":["(abre num novo separador)"],"Sorry, you are not allowed to upload this file type.":["N\u00e3o tem permiss\u00e3o para carregar este tipo de ficheiro."],"https:\/\/developer.wordpress.org\/advanced-administration\/wordpress\/css\/":["https:\/\/developer.wordpress.org\/advanced-administration\/wordpress\/css\/"]}},"comment":{"reference":"wp-includes\/js\/dist\/edit-site.js"}}