{"translation-revision-date":"2025-03-06 01:20:04+0000","generator":"GlotPress\/4.0.1","domain":"messages","locale_data":{"messages":{"":{"domain":"messages","plural-forms":"nplurals=2; plural=n != 1;","lang":"pt"},"Toggle fullscreen mode.":["Ligar\/desligar modo de ecr\u00e3 inteiro."],"Exit fullscreen":["Sair do modo de ecr\u00e3 inteiro"],"Fullscreen mode":["Modo de ecr\u00e3 inteiro"],"Create":["Criar"],"Custom fields":["Campos personalizados"],"Fullscreen mode activated":["Modo de ecr\u00e3 inteiro activado"],"Fullscreen mode deactivated":["Modo de ecr\u00e3 inteiro desactivado"],"A page reload is required for this change. Make sure your content is saved before reloading.":["Para realizar esta altera\u00e7\u00e3o \u00e9 preciso recarregar a p\u00e1gina. Certifique-se de que guardou o conte\u00fado antes de recarregar."],"Welcome Guide":["Guia de boas-vindas"],"inserter":["inserir"],"Welcome to the block editor":["Bem-vindo ao editor de blocos"],"Get started":["Comece aqui"],"In the WordPress editor, each paragraph, image, or video is presented as a distinct \u201cblock\u201d of content.":["No editor do WordPress, cada par\u00e1grafo, imagem ou v\u00eddeo \u00e9 o \"bloco\" de conte\u00fado distinto."],"Make each block your own":["Personalize cada bloco"],"Each block comes with its own set of controls for changing things like color, width, and alignment. These will show and hide automatically when you have a block selected.":["Cada bloco inclui o seu conjunto de controlos para personalizar elementos como a cor, largura e alinhamento. Estes elementos ser\u00e3o mostrados e escondidos automaticamente ao seleccionar um bloco."],"Get to know the block library":["Conhe\u00e7a a biblioteca de blocos"],"All of the blocks available to you live in the block library. You\u2019ll find it wherever you see the <InserterIconImage \/> icon.":["Todos os blocos est\u00e3o dispon\u00edveis na biblioteca de blocos. Pode encontr\u00e1-los atrav\u00e9s do \u00edcone <InserterIconImage \/>."],"Learn how to use the block editor":["Aprenda a utilizar o editor de blocos"],"Make the editor look like your theme.":["Torna o editor mais semelhante ao tema."],"Use theme styles":["Usar estilos do tema"],"Welcome to the template editor":["Boas-vindas ao editor de modelos"],"Templates help define the layout of the site. You can customize all aspects of your posts and pages using blocks and patterns in this editor.":["Os modelos ajudam a definir o layout do site. Pode personalizar todos os aspectos dos seus artigos e p\u00e1ginas atrav\u00e9s de blocos e padr\u00f5es neste editor."],"Drag to resize":["Arraste para redimensionar"],"The \"%s\" plugin has encountered an error and cannot be rendered.":["O plugin \"%s\" encontrou um erro e n\u00e3o pode ser mostrado."],"\"%s\" successfully created.":["\"%s\" criado com sucesso."],"https:\/\/wordpress.org\/documentation\/article\/wordpress-block-editor\/":["https:\/\/wordpress.org\/documentation\/article\/wordpress-block-editor\/"],"Manage patterns":["Gerir padr\u00f5es"],"Show & Reload Page":["Mostrar e recarregar p\u00e1gina"],"Hide & Reload Page":["Esconder e recarregar p\u00e1gina"],"Create pattern":["Criar padr\u00e3o"],"My pattern":["O meu padr\u00e3o"],"Enter fullscreen":["Entrar em ecr\u00e3 inteiro"],"Show and hide the admin user interface":["Mostrar e esconder a interface de administra\u00e7\u00e3o"],"Fullscreen off.":["Ecr\u00e3 inteiro desligado."],"Fullscreen on.":["Ecr\u00e3 inteiro ligado."],"Sync this pattern across multiple locations.":["Sincronize este padr\u00e3o em m\u00faltiplos locais."],"pattern (singular)\u0004Synced":["Sincronizado"],"New to the block editor? Want to learn more about using it? <a>Here's a detailed guide.<\/a>":["Novo no editor de blocos? Quer aprender mais sobre como utiliz\u00e1-lo? <a>Aqui est\u00e1 um guia detalhado.<\/a>"],"Meta Boxes":["Metaboxes"],"Use up and down arrow keys to resize the meta box panel.":["Use as teclas de seta para cima e para baixo para redimensionar o painel da metabox."],"Edit":["Editar"],"Undo":["Anular"],"Advanced":["Avan\u00e7adas"],"Name":["Nome"],"Back":["Voltar"],"Site Icon":["\u00cdcone do site"]}},"comment":{"reference":"wp-includes\/js\/dist\/edit-post.js"}}