{"translation-revision-date":"2025-03-06 01:20:04+0000","generator":"GlotPress\/4.0.1","domain":"messages","locale_data":{"messages":{"":{"domain":"messages","plural-forms":"nplurals=2; plural=n != 1;","lang":"pt"},"No blocks found.":["Nenhum bloco encontrado."],"Search for a block":["Pesquisar um bloco"],"Available block types":["Tipos de blocos dispon\u00edveis"],"Document settings":["Defini\u00e7\u00f5es do documento"],"Page attributes":["Atributos da p\u00e1gina"],"Show most used blocks":["Mostrar blocos mais usados"],"Highlights the current block and fades other content.":["Destaca o bloco actual e desfoca os restantes conte\u00fados."],"%d block is hidden.":["%d bloco est\u00e1 escondido.","%d blocos est\u00e3o escondidos."],"Publishing":["Publicar"],"Review settings, such as visibility and tags.":["Reveja as op\u00e7\u00f5es, como a visibilidade e as etiquetas."],"Disable blocks that you don't want to appear in the inserter. They can always be toggled back on later.":["Desactive os blocos que n\u00e3o quer que mostrar no painel de inserir. Pode sempre voltar a activ\u00e1-los mais tarde."],"You attempted to edit an item that doesn't exist. Perhaps it was deleted?":["Tentou editar um item que n\u00e3o existe. Talvez tenha sido eliminado?"],"Show button text labels":["Mostrar legendas de texto dos bot\u00f5es"],"Opens the List View sidebar by default.":["Abre a barra lateral de vista de lista por omiss\u00e3o."],"Always open List View":["Abrir sempre com a vista de lista"],"Reduce visual distractions by hiding the toolbar and other elements to focus on writing.":["Reduza as distrac\u00e7\u00f5es visuais, escondendo a barra de ferramentas e outros elementos para se concentrar na escrita."],"Set the default number of posts to display on blog pages, including categories and tags. Some templates may override this setting.":["Defina o n\u00famero por omiss\u00e3o de artigos a serem mostrados nas p\u00e1ginas do blog, incluindo categorias e etiquetas. Alguns modelos podem sobrepor-se a esta defini\u00e7\u00e3o."],"Changes will apply to new posts only. Individual posts may override these settings.":["Estas op\u00e7\u00f5es podem ser sobrepostas em cada artigo. Estas altera\u00e7\u00f5es s\u00f3 ser\u00e3o aplicadas a novos artigos."],"Interface":["Interface"],"Display the block hierarchy trail at the bottom of the editor.":["Mostra a hierarquia dos blocos na parte inferior do editor."],"Allows contextual List View menus via right-click, overriding browser defaults.":["Permite menus contextuais na vista de lista atrav\u00e9s do bot\u00e3o direito do rato, substituindo as op\u00e7\u00f5es do navegador."],"Allow right-click contextual menus":["Permitir menus contextuais do bot\u00e3o direito do rato"],"Select what settings are shown in the document panel.":["Seleccione as defini\u00e7\u00f5es a disponibilizar no painel do documento."],"Customize the editor interface to suit your needs.":["Personalize a interface do editor de acordo com as suas necessidades."],"Access all block and document tools in a single place.":["Aceda a todas as ferramentas dos blocos e do documento num s\u00f3 lugar."],"Accessibility":["Acessibilidade"],"Optimize the editing experience for enhanced control.":["Optimize a experi\u00eancia de edi\u00e7\u00e3o para um maior controlo."],"Keeps the text cursor within the block boundaries, aiding users with screen readers by preventing unintentional cursor movement outside the block.":["Mant\u00e9m o cursor do texto dentro dos limites do bloco, ajudando os utilizadores com leitores de ecr\u00e3 ao evitar o movimento n\u00e3o intencional do cursor para fora do bloco."],"Show text instead of icons on buttons across the interface.":["Mostre texto em vez de \u00edcones nos bot\u00f5es da interface."],"Inserter":["Painel de inserir"],"Adds a category with the most frequently used blocks in the inserter.":["Adiciona uma categoria com os blocos mais frequentemente utilizados no painel de inserir."],"Manage block visibility":["Gerir visibilidade dos blocos"],"Change discussion settings":["Alterar op\u00e7\u00f5es de discuss\u00e3o"],"Comments open":["Coment\u00e1rios abertos"],"Comments closed":["Coment\u00e1rios fechados"],"Shows starter patterns when creating a new page.":["Mostra padr\u00f5es iniciais ao criar uma nova p\u00e1gina."],"Show starter patterns":["Mostrar padr\u00f5es iniciais"],"Customize options related to the media upload flow.":["Personalize as op\u00e7\u00f5es relacionadas com o fluxo de carregamento de multim\u00e9dia."],"Compress media items before uploading to the server.":["Comprime itens de multim\u00e9dia antes de os carregar para o servidor."],"Pre-upload compression":["Compress\u00e3o antes do carregamento"],"Require approval step when optimizing existing media.":["Requerer passo de aprova\u00e7\u00e3o ao optimizar multim\u00e9dia existente."],"Approval step":["Passo de aprova\u00e7\u00e3o"],"noun, sidebar\u0004Document":["Documento"],"sidebar button label\u0004Settings":["Op\u00e7\u00f5es"],"Restore":["Repor"],"View":["Ver"],"Delete":["Eliminar"],"Actions":["Ac\u00e7\u00f5es"],"Save as pending":["Guardar como pendente"],"Public":["P\u00fablico"],"Schedule":["Agendar"],"Add new tag":["Adicionar nova etiqueta"],"Blog title":["T\u00edtulo do blog"],"Suggestion:":["Sugest\u00e3o:"],"Format":["Formato"],"Quote":["Cita\u00e7\u00e3o"],"You do not have permission to create Pages.":["N\u00e3o tem permiss\u00e3o para criar p\u00e1ginas."],"Add a featured image":["Adicionar uma imagem de destaque"],"Words":["Palavras"],"Navigation":["Navega\u00e7\u00e3o"],"Posts Page":["P\u00e1gina de artigos"],"Featured image":["Imagem de destaque"],"Upload":["Carregar"],"Videos":["V\u00eddeos"],"Status":["Estado"],"Footer":["Rodap\u00e9"],"Tools":["Ferramentas"],"verb\u0004Trash":["Mover para o lixo"],"Detach":["Separar"],"Current image: %s":["Imagem actual: %s"],"Pending":["Pendente"],"Blocks":["Blocos"],"Reset":["Repor"],"Category":["Categoria"],"(Empty heading)":["(t\u00edtulo vazio)"],"(Incorrect heading level)":["(n\u00edvel de t\u00edtulo incorrecto)"],"(Your theme may already use a H1 for the post title)":["(O seu tema poder\u00e1 j\u00e1 estar a usar um H1 no t\u00edtulo do conte\u00fado)"],"(Multiple H1 headings are not recommended)":["(N\u00e3o \u00e9 recomendado utilizar m\u00faltiplos t\u00edtulos H1)"],"Copy Post Text":["Copiar texto do conte\u00fado"],"Copy Error":["Copiar erro"],"The editor has encountered an unexpected error.":["O editor encontrou um erro inesperado."],"%d result found.":["%d resultado encontrado.","%d resultados encontrados."],"Order":["Ordem"],"no title":["sem t\u00edtulo"],"Write an excerpt (optional)":["Escreva um excerto (opcional)"],"Learn more about manual excerpts":["Saiba mais sobre excertos personalizados"],"Aside":["Aparte"],"Standard":["Padr\u00e3o"],"Chat":["Conversa"],"Post Format":["Formato de artigo"],"Someone else has taken over this post":["Algu\u00e9m assumiu o controlo deste conte\u00fado"],"This post is already being edited":["Este conte\u00fado j\u00e1 est\u00e1 a ser editado"],"Avatar":["Avatar"],"Another user now has editing control of this post (<PreviewLink \/>). Don\u2019t worry, your changes up to this moment have been saved.":["Outro utilizador assumiu o controlo de edi\u00e7\u00e3o deste conte\u00fado (<PreviewLink \/>). N\u00e3o se preocupe, foram guardadas todas as suas altera\u00e7\u00f5es at\u00e9 este momento."],"Another user is currently working on this post (<PreviewLink \/>), which means you cannot make changes, unless you take over.":["De momento est\u00e1 outro utilizador a trabalhar neste conte\u00fado (<PreviewLink \/>), o que significa que s\u00f3 poder\u00e1 fazer altera\u00e7\u00f5es se assumir o controlo."],"Enable pingbacks & trackbacks":["Activar pingbacks e trackbacks"],"Generating preview\u2026":["A gerar a pr\u00e9-visualiza\u00e7\u00e3o\u2026"],"imperative verb\u0004Preview":["Pr\u00e9-visualizar"],"Publishing\u2026":["A publicar\u2026"],"Submit for Review":["Submeter para revis\u00e3o"],"Close panel":["Fechar painel"],"Always show pre-publish checks.":["Mostrar sempre verifica\u00e7\u00f5es antes de publicar."],"Use a post format":["Utilizar um formato de artigo"],"Your theme uses post formats to highlight different kinds of content, like images or videos. Apply a post format to see this special styling.":["O seu tema utiliza formatos de artigo para destacar diferentes tipos de conte\u00fados, como imagens ou v\u00eddeos. Aplique formatos de artigo para ver estes estilos especiais."],"Apply the \"%1$s\" format.":["Aplicar o formato \"%1$s\"."],"Add tags":["Adicionar etiquetas"],"Tags help users and search engines navigate your site and find your content. Add a few keywords to describe your post.":["As etiquetas ajudam os utilizadores e motores de pesquisa a navegar no seu site e a encontrar o seu conte\u00fado. Adicione algumas palavras-chave que descrevam o seu conte\u00fado."],"is now scheduled. It will go live on":["foi agora agendado. Ser\u00e1 publicado em"],"is now live.":["foi agora publicado."],"What\u2019s next?":["E agora?"],"%s address":["Endere\u00e7o de %s"],"Are you ready to submit for review?":["Est\u00e1 pronto para submeter para revis\u00e3o?"],"When you\u2019re ready, submit your work for review, and an Editor will be able to approve it for you.":["Quando estiver pronto, submeta o seu trabalho para revis\u00e3o, para que um editor o possa aprovar."],"Are you ready to schedule?":["Est\u00e1 pronto para agendar?"],"Your work will be published at the specified date and time.":["O seu trabalho ser\u00e1 publicado no dia e hora especificados."],"Are you ready to publish?":["Est\u00e1 pronto para publicar?"],"Double-check your settings before publishing.":["Verifique as suas op\u00e7\u00f5es antes de publicar."],"Visibility:":["Visibilidade:"],"Publish:":["Publicar:"],"Autosaving":["A guardar c\u00f3pia autom\u00e1tica"],"Saving":["A guardar"],"Immediately":["Imediatamente"],"Are you sure you want to unpublish this post?":["De certeza que quer cancelar a publica\u00e7\u00e3o deste conte\u00fado?"],"Are you sure you want to unschedule this post?":["De certeza que quer cancelar o agendamento deste conte\u00fado?"],"Switch to draft":["Mudar para rascunho"],"Add new Term":["Adicionar novo termo"],"Tag":["Etiqueta"],"Term":["Termo"],"term\u0004%s added":["Termo %s adicionado"],"term\u0004%s removed":["Termo %s removido"],"term\u0004Remove %s":["Remover termo %s"],"Add new category":["Adicionar nova categoria"],"Add new term":["Adicionar novo termo"],"Parent Term":["Termo superior"],"Terms":["Termos"],"Add title":["Adicionar t\u00edtulo"],"Move to trash":["Mover para o lixo"],"Would you like to privately publish this post now?":["Gostaria de partilhar agora este conte\u00fado em privado?"],"Create password":["Criar senha"],"Use a secure password":["Usar uma senha segura"],"Visible to everyone.":["Vis\u00edvel para todos."],"Only visible to site admins and editors.":["Vis\u00edvel apenas para administradores e editores do site."],"There is an autosave of this post that is more recent than the version below.":["Existe uma c\u00f3pia autom\u00e1tica deste artigo que \u00e9 mais recente do que a vers\u00e3o abaixo."],"View the autosave":["Ver c\u00f3pia autom\u00e1tica"],"Document Statistics":["Estat\u00edsticas do documento"],"Headings":["T\u00edtulos"],"Paragraphs":["Par\u00e1grafos"],"Document Outline":["Estrutura do documento"],"Resetting the template may result in loss of content, do you want to continue?":["Ao repor o modelo poder\u00e1 perder conte\u00fados, quer continuar?"],"The content of your post doesn\u2019t match the template assigned to your post type.":["O conte\u00fado n\u00e3o corresponde ao modelo atribu\u00eddo para o seu tipo de conte\u00fado."],"Keep it as is":["Manter como est\u00e1"],"Reset the template":["Repor o modelo"],"You have unsaved changes. If you proceed, they will be lost.":["Tem altera\u00e7\u00f5es por guardar. Se continuar, ser\u00e3o perdidas."],"Publishing failed.":["Falhou ao publicar."],"Scheduling failed.":["Falhou ao agendar."],"Updating failed.":["Falhou ao actualizar."],"Trashing failed":["Falhou ao mover para o lixo"],"Document tools":["Ferramentas do documento"],"Editor top bar":["Barra superior do editor"],"Visual editor":["Editor visual"],"Code editor":["Editor de c\u00f3digo"],"Editor":["Editor"],"Options":["Op\u00e7\u00f5es do editor"],"noun\u0004View":["Visualiza\u00e7\u00e3o"],"Access all block and document tools in a single place":["Aceda a todas as ferramentas de blocos e documentos num \u00fanico local"],"Spotlight mode":["Modo de foco"],"Focus on one block at a time":["Foque-se num bloco de cada vez"],"Global shortcuts":["Atalhos globais"],"Save your changes.":["Guarda as suas altera\u00e7\u00f5es."],"Undo your last changes.":["Anula as suas \u00faltimas altera\u00e7\u00f5es."],"Redo your last undo.":["Refaz o que anulou anteriormente."],"Show or hide the Settings sidebar.":["Mostra ou esconde a barra lateral das op\u00e7\u00f5es."],"Navigate to the next part of the editor.":["Navega para a parte seguinte do editor."],"Navigate to the previous part of the editor.":["Navega para a parte anterior do editor."],"Switch between visual editor and code editor.":["Alterna entre o editor visual e o editor de c\u00f3digo."],"Selection shortcuts":["Atalhos de selec\u00e7\u00e3o"],"Block shortcuts":["Atalhos de blocos"],"Change the block type after adding a new paragraph.":["Altera o tipo de bloco depois de adicionar um novo par\u00e1grafo."],"Forward-slash":["Barra para a direita"],"Text formatting":["Formata\u00e7\u00e3o de texto"],"Make the selected text bold.":["Torna negrito o texto seleccionado."],"Make the selected text italic.":["Torna it\u00e1lico o texto seleccionado."],"Underline the selected text.":["Sublinha o texto seleccionado."],"Convert the selected text into a link.":["Converte o texto seleccionado numa liga\u00e7\u00e3o."],"Remove a link.":["Remove uma liga\u00e7\u00e3o."],"Editor publish":["\u00c1rea de publica\u00e7\u00e3o do editor"],"Editor content":["Conte\u00fado do editor"],"Open publish panel":["Abrir painel de publica\u00e7\u00e3o"],"Enable pre-publish checks":["Activar verifica\u00e7\u00f5es antes de publicar"],"Discussion":["Discuss\u00e3o"],"Close plugin":["Fechar plugin"],"Unpin from toolbar":["Desafixar da barra de ferramentas"],"Pin to toolbar":["Fixar na barra de ferramentas"],"Status & visibility":["Estado e visibilidade"],"Visibility":["Visibilidade"],"Close Settings":["Fechar op\u00e7\u00f5es"],"Editor settings":["Defini\u00e7\u00f5es do editor"],"Editing code":["A editar c\u00f3digo"],"Exit code editor":["Sair do editor de c\u00f3digo"],"Visual editor selected":["Editor visual seleccionado"],"Code editor selected":["Editor de c\u00f3digo seleccionado"],"Create":["Criar"],"Scheduled":["Agendado"],"Type text or HTML":["Digite texto ou HTML"],"Start writing with text or HTML":["Comece a escrever com texto ou HTML"],"To edit the featured image, you need permission to upload media.":["Para editar a imagem de destaque, precisa de permiss\u00e3o para carregar multim\u00e9dia."],"%s word":["%s palavra","%s palavras"],"Top toolbar":["Barra de ferramentas superior"],"Search Terms":["Pesquisar termos"],"Top toolbar activated":["Barra de ferramentas superior activada"],"Top toolbar deactivated":["Barra de ferramentas superior desactivada"],"Spotlight mode activated":["Modo de foco activado"],"Spotlight mode deactivated":["Modo de foco desactivado"],"The backup of this post in your browser is different from the version below.":["A c\u00f3pia de seguran\u00e7a deste artigo no seu browser \u00e9 diferente da vers\u00e3o abaixo."],"Restore the backup":["Repor a c\u00f3pia de seguran\u00e7a"],"Skip":["Saltar"],"Display these keyboard shortcuts.":["Mostrar estes atalhos de teclado."],"All content copied.":["Todo o conte\u00fado copiado."],"Pending review":["Pendente de revis\u00e3o"],"Slug":["Slug"],"Editor footer":["Rodap\u00e9 do editor"],"Keyboard shortcuts":["Atalhos de teclado"],"View post":["Ver artigo"],"Template Part":["Parte de modelo"],"Are you ready to save?":["Est\u00e1 pronto para guardar?"],"Save draft":["Guardar rascunho"],"Desktop":["Desktop"],"Tablet":["Tablet"],"Mobile":["Mobile"],"Contain text cursor inside block":["Manter o cursor de texto dentro do bloco"],"Preview in new tab":["Pr\u00e9-visualizar num novo separador"],"Open save panel":["Abrir painel de guardar"],"Design":["Design"],"Characters":["Caracteres"],"Preferences":["Prefer\u00eancias"],"Appearance":["Apresenta\u00e7\u00e3o"],"Editing template. Changes made here affect all posts and pages that use the template.":["Editar modelo. As altera\u00e7\u00f5es feitas aqui afectam todos os artigos e p\u00e1ginas que usam o modelo."],"Block Library":["Biblioteca de blocos"],"Custom template created. You're in template mode now.":["Modelo personalizado criado. Est\u00e1 agora no modo de modelo."],"Generic label for block inserter button\u0004Toggle block inserter":["Mostrar\/esconder painel de inserir blocos"],"Template options":["Op\u00e7\u00f5es do modelo"],"Custom Template":["Modelo personalizado"],"Create custom template":["Criar modelo personalizado"],"Saving\u2026":["A guardar\u2026"],"Select the items you want to save.":["Seleccione os itens que quer guardar."],"Copied URL to clipboard.":["URL copiado para a \u00e1rea de transfer\u00eancia."],"Open List View":["Abrir vista de lista"],"Area":["\u00c1rea"],"An error occurred while deleting the item.":["Ocorreu um erro ao eliminar o item."],"This template is not revertable.":["Este modelo n\u00e3o \u00e9 revers\u00edvel."],"The editor has encountered an unexpected error. Please reload.":["O editor encontrou um erro inesperado. Por favor recarregue a p\u00e1gina."],"Template revert failed. Please reload.":["Falhou ao reverter modelo. Por favor recarregue a p\u00e1gina."],"Template part created.":["Parte de modelo criada."],"Drag to resize":["Arraste para redimensionar"],"Use left and right arrow keys to resize the canvas.":["Use as teclas de seta para a esquerda e para a direita para redimensionar o ecr\u00e3."],"An error occurred while creating the template part.":["Ocorreu um erro ao criar a parte de modelo."],"Rename":["Renomear"],"An error occurred while reverting the template parts.":["Ocorreu um erro ao reverter as partes de modelo."],"This change will affect your whole site.":["Esta altera\u00e7\u00e3o vai afectar todo o seu site."],"This change will affect pages and posts that use this template.":["Esta altera\u00e7\u00e3o vai afectar p\u00e1ginas e artigos que usem este modelo."],"Saving failed.":["Falhou ao guardar."],"Site updated.":["Site actualizado."],"Choose a pattern":["Escolha um padr\u00e3o"],"Insert a link to a post or page.":["Insira uma liga\u00e7\u00e3o para um artigo ou p\u00e1gina."],"The posts page template cannot be changed.":["N\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel alterar o modelo da p\u00e1gina dos artigos."],"Draft saved.":["Rascunho guardado."],"View Preview":["Ver pr\u00e9-visualiza\u00e7\u00e3o"],"These changes will affect your whole site.":["Estas altera\u00e7\u00f5es v\u00e3o afectar todo o seu site."],"Exit editor":["Sair do editor"],"<strong>%s<\/strong> now has editing control of this post (<PreviewLink \/>). Don\u2019t worry, your changes up to this moment have been saved.":["<strong>%s<\/strong> assumiu o controlo de edi\u00e7\u00e3o deste conte\u00fado (<PreviewLink \/>). N\u00e3o se preocupe, foram guardadas todas as suas altera\u00e7\u00f5es at\u00e9 este momento."],"preview":["pr\u00e9\u2011visualizar"],"<strong>%s<\/strong> is currently working on this post (<PreviewLink \/>), which means you cannot make changes, unless you take over.":["<strong>%s<\/strong> est\u00e1 neste momento a trabalhar neste conte\u00fado (<PreviewLink \/>), o que significa que s\u00f3 poder\u00e1 fazer altera\u00e7\u00f5es se assumir o controlo."],"If you take over, the other user will lose editing control to the post, but their changes will be saved.":["Se assumir o controlo, o outro utilizador perder\u00e1 o controlo de edi\u00e7\u00e3o do artigo, mas as suas altera\u00e7\u00f5es ser\u00e3o guardadas."],"Assign a category":["Atribuir uma categoria"],"Categories provide a helpful way to group related posts together and to quickly tell readers what a post is about.":["As categorias agrupam artigos relacionados e servem tamb\u00e9m para informar rapidamente os leitores sobre o assunto de um artigo."],"View options":["Ver op\u00e7\u00f5es"],"Strikethrough the selected text.":["Rasura o texto seleccionado."],"Make the selected text inline code.":["Formatar o texto seleccionado como c\u00f3digo em linha."],"Copy all blocks":["Copiar todos os blocos"],"Change date: %s":["Altere a data: %s"],"Describe the template, e.g. \"Post with sidebar\". A custom template can be manually applied to any post or page.":["Descreva o modelo, e.g. \"Artigo com barra lateral\". Modelos personalizados podem ser aplicados a qualquer artigo ou p\u00e1gina."],"Templates define the way content is displayed when viewing your site.":["Os modelos definem a forma como os conte\u00fados s\u00e3o mostrados, ao visualizar o site."],"Add template":["Adicionar modelo"],"Edit template":["Editar modelo"],"Default template":["Modelo por omiss\u00e3o"],"View site":["Ver site"],"Create template part":["Criar parte de modelo"],"Apply suggested format: %s":["Aplicar o formato sugerido: %s"],"Only those with the password can view this post.":["S\u00f3 aqueles que possu\u00edrem a senha podem ver este artigo."],"Control how this post is viewed.":["Controla como este artigo \u00e9 visualizado."],"post schedule full date format\u0004F j, Y g:i\u00a0a":["F \\d\\e j \\d\\e Y \\\u00e0\\s G:i"],"Today at %s":["Hoje \u00e0s %s"],"post schedule time format\u0004g:i\u00a0a":["G:i"],"Tomorrow at %s":["Amanh\u00e3 \u00e0s %s"],"post schedule date format without year\u0004F j g:i\u00a0a":["F \\d\\e j \\\u00e0\\s G:i"],"<span>< 1<\/span> minute":["<span>< 1<\/span> minuto"],"<span>%s<\/span> minute":["<span>%s<\/span> minuto","<span>%s<\/span> minutos"],"Time to read":["Tempo de leitura"],"Sticky":["Fixo"],"Toggle distraction free mode.":["Alternar o modo sem distrac\u00e7\u00f5es."],"Convert the current heading to a paragraph.":["Converta o t\u00edtulo actual para um par\u00e1grafo."],"Convert the current paragraph or heading to a heading of level 1 to 6.":["Converta o par\u00e1grafo ou t\u00edtulo actual para um t\u00edtulo de n\u00edvel 1 a 6."],"Distraction free":["Sem distrac\u00e7\u00f5es"],"Document Overview":["Vista geral do documento"],"Write with calmness":["Escreva com calma"],"Distraction free mode activated":["Foi activado o modo sem distrac\u00e7\u00f5es"],"Distraction free mode deactivated":["Foi desactivado o modo sem distrac\u00e7\u00f5es"],"Characters:":["Caracteres:"],"Words:":["Palavras:"],"Time to read:":["Tempo de leitura:"],"Navigate the structure of your document and address issues like empty or incorrect heading levels.":["Navegue pela estrutura do seu documento e resolva problemas como n\u00edveis de t\u00edtulos em falta ou incorrectos."],"caption\u0004\"%1$s\" by %2$s\/ %3$s":["\"%1$s\" por %2$s\/ %3$s"],"caption\u0004<a %1$s>Work<\/a> by %2$s\/ %3$s":["<a %1$s>Trabalho<\/a> por %2$s\/ %3$s"],"caption\u0004\"%1$s\"\/ %2$s":["\"%1$s\"\/ %2$s"],"Search images":["Pesquisar imagens"],"Search videos":["Pesquisar v\u00eddeos"],"Search audio":["Pesquisar \u00e1udio"],"Openverse":["Openverse"],"Search Openverse":["Pesquisar no Openverse"],"caption\u0004<a %1$s>Work<\/a>\/ %2$s":["<a %1$s>Trabalho<\/a>\/ %2$s"],"Show block tools":["Mostrar ferramentas de bloco"],"Hide block tools":["Esconder ferramentas de bloco"],"https:\/\/wordpress.org\/documentation\/article\/wordpress-block-editor\/":["https:\/\/wordpress.org\/documentation\/article\/wordpress-block-editor\/"],"Toggle settings sidebar":["Ligar\/desligar barra lateral de configura\u00e7\u00f5es"],"Toggle block inspector":["Ligar\/desligar inspector de blocos"],"Toggle top toolbar":["Ligar\/desligar barra de ferramentas do topo"],"Set the Posts Page title. Appears in search results, and when the page is shared on social media.":["Defina o t\u00edtulo das p\u00e1ginas de artigos. Aparece nos resultados da pesquisa e quando a p\u00e1gina \u00e9 partilhada nas redes sociais."],"Posts per page":["Artigos por p\u00e1gina"],"No title":["Sem t\u00edtulo"],"An error occurred while updating the order":["Ocorreu um erro ao actualizar a ordem"],"Parent":["Superior"],"\"%s\" moved to the trash.":["\"%s\" movido para o lixo."],"An error occurred while moving the item to the trash.":["Ocorreu um erro ao mover o item para o lixo."],"Not ready to publish.":["N\u00e3o est\u00e1 pronto para publicar."],"Waiting for review before publishing.":["A aguardar revis\u00e3o antes de se publicar."],"Publish automatically on a chosen date.":["Publique automaticamente numa data espec\u00edfica."],"An error occurred while updating the name":["Ocorreu um erro ao actualizar o nome"],"Change publish date":["Alterar data de publica\u00e7\u00e3o"],"Last edited %s.":["\u00daltima edi\u00e7\u00e3o %s."],"Fallback content":["Conte\u00fado alternativo"],"Document not found":["Documento n\u00e3o encontrado"],"https:\/\/wordpress.org\/documentation\/article\/page-post-settings-sidebar\/#excerpt":["https:\/\/wordpress.org\/documentation\/article\/page-post-settings-sidebar\/#excerpt"],"Select image block.":["Seleccione o bloco de imagem."],"External media":["Multim\u00e9dia externo"],"Sync status":["Estado de sincroniza\u00e7\u00e3o"],"https:\/\/wordpress.org\/documentation\/article\/page-post-settings-sidebar\/#permalink":["https:\/\/wordpress.org\/documentation\/article\/page-post-settings-sidebar\/#permalink"],"Post overview\u0004List View":["Vista de lista"],"Post overview\u0004Outline":["Estrutura"],"Distraction free off.":["Modo sem distrac\u00e7\u00f5es desactivado."],"Distraction free on.":["Modo sem distrac\u00e7\u00f5es activado."],"You can enable the visual editor in your profile settings.":["Pode activar o editor visual nas op\u00e7\u00f5es do seu perfil."],"Editor preferences":["Prefer\u00eancias do editor"],"Hide block breadcrumbs":["Esconder breadcrumbs dos blocos"],"Show block breadcrumbs":["Mostrar breadcrumbs dos blocos"],"Breadcrumbs hidden.":["Breadcrumbs escondidas."],"Breadcrumbs visible.":["Breadcrumbs vis\u00edveis."],"Disable pre-publish checks":["Desactivar verifica\u00e7\u00f5es antes de publicar"],"Preview in a new tab":["Pr\u00e9-visualizar num novo separador"],"An error occurred while reverting the template part.":["Ocorreu um erro ao reverter a parte de modelo."],"Swap template":["Alterar modelo"],"Choose a template":["Escolha um modelo"],"Use default template":["Usar modelo por omiss\u00e3o"],"Open code editor":["Abrir editor do c\u00f3digo"],"Export as JSON":["Exportar como JSON"],"An error occurred while reverting the template.":["Ocorreu um erro ao reverter o modelo."],"Deleting this block will stop your post or page content from displaying on this template. It is not recommended.":["Ao eliminar este bloco, o conte\u00fado do seu artigo ou p\u00e1gina deixar\u00e1 de ser mostrado neste modelo. N\u00e3o \u00e9 recomend\u00e1vel.","Ao eliminar estes blocos, o conte\u00fado do seu artigo ou p\u00e1gina deixar\u00e1 de ser mostrado neste modelo. N\u00e3o \u00e9 recomend\u00e1vel."],"header landmark area\u0004Header":["Cabe\u00e7alho"],"Exit Distraction Free":["Sair do modo sem distrac\u00e7\u00f5es"],"Enter Distraction Free":["Entrar no modo sem distrac\u00e7\u00f5es"],"Toggle spotlight":["Ligar\/desligar modo de foco"],"Spotlight off.":["Modo de foco desligado."],"Spotlight on.":["Modo de foco ligado."],"Close List View":["Fechar vista de lista"],"List View off.":["Vista de lista desligada."],"List View on.":["Vista de lista ligada."],"Top toolbar off.":["Barra de ferramentas superior desligada."],"Top toolbar on.":["Barra de ferramentas superior ligada."],"Pre-publish checks disabled.":["As verifica\u00e7\u00f5es antes de publicar est\u00e3o desactivadas."],"Pre-publish checks enabled.":["As verifica\u00e7\u00f5es antes de publicar est\u00e3o activadas."],"template part\u0004\"%s\" deleted.":["\"%s\" eliminado."],"An error occurred while deleting the items: %s":["Ocorreu um erro ao eliminar os itens: %s"],"Some errors occurred while deleting the items: %s":["Ocorreram alguns erros ao eliminar os itens: %s"],"Rename pattern":["Renomear padr\u00e3o"],"Duplicate pattern":["Duplicar padr\u00e3o"],"Revisions (%s)":["Revis\u00f5es (%s)"],"An error occurred while moving the items to the trash.":["Ocorreu um erro ao mover os itens para o lixo."],"An error occurred while moving the item to the trash: %s":["Ocorreu um erro ao mover o item para o lixo: %s"],"Some errors occurred while moving the items to the trash: %s":["Ocorreram alguns erros ao mover os itens para o lixo: %s"],"Permanently delete":["Eliminar permanentemente"],"\"%s\" permanently deleted.":["\"%s\" eliminado permanentemente."],"The items were permanently deleted.":["Os itens foram eliminados permanentemente."],"An error occurred while permanently deleting the item.":["Ocorreu um erro ao eliminar permanentemente o item."],"An error occurred while permanently deleting the items.":["Ocorreu um erro ao eliminar permanentemente os itens."],"An error occurred while permanently deleting the items: %s":["Ocorreu um erro ao eliminar permanentemente os itens: %s"],"Some errors occurred while permanently deleting the items: %s":["Ocorreram alguns erros ao eliminar permanentemente os itens: %s"],"%d posts have been restored.":["%d conte\u00fados foram recuperados."],"\"%s\" has been restored.":["\"%s\" foi recuperado."],"Some errors occurred while restoring the posts: %s":["Ocorreram alguns erros ao recuperar os conte\u00fados: %s"],"action label\u0004Duplicate":["Duplicar"],"action label\u0004Duplicate pattern":["Duplicar padr\u00e3o"],"action label\u0004Duplicate template part":["Duplicar parte de modelo"],"Delete %d item?":["Eliminar %d item?","Eliminar %d itens?"],"The following has been modified.":["Este item foi modificado."],"There is <strong>%d site change<\/strong> waiting to be saved.":["Existe <strong>%d altera\u00e7\u00e3o do site<\/strong> por guardar.","Existem <strong>%d altera\u00e7\u00f5es do site<\/strong> por guardar."],"Create new template":["Criar novo modelo"],"Upload external images to the Media Library. Images from different domains may load slowly, display incorrectly, or be removed unexpectedly.":["Carregue imagens externas para a biblioteca multim\u00e9dia. As imagens de outros dom\u00ednios poder\u00e3o carregar mais lentamente, ser apresentadas incorrectamente ou ser removidas inesperadamente."],"Are you sure you want to move %d item to the trash ?":["De certeza que quer mover %d item para o lixo?","De certeza que quer mover %d itens para o lixo?"],"An error occurred while reverting the items: %s":["Ocorreu um erro ao reverter os itens: %s"],"An error occurred while restoring the posts.":["Ocorreu um erro ao recuperar os conte\u00fados."],"An error occurred while restoring the post.":["Ocorreu um erro ao recuperar o conte\u00fado."],"An error occurred while deleting the items.":["Ocorreu um erro ao eliminar os itens."],"An error occurred while restoring the posts: %s":["Ocorreu um erro ao recuperar os conte\u00fados: %s"],"An error occurred while reverting the templates.":["Ocorreu um erro ao reverter os modelos."],"Add non breaking space.":["Adicione espa\u00e7o sem quebra de linha."],"pattern (singular)\u0004Synced":["Sincronizado"],"pattern (singular)\u0004Not synced":["N\u00e3o sincronizado"],"List View shortcuts":["Atalhos da vista de lista"],"Template reset.":["Modelo reposto."],"\"%s\" reset.":["\"%s\" reposto."],"Items reset.":["Itens repostos."],"Items deleted.":["Itens eliminados."],"Open the List View.":["Abre a vista de lista."],"Post Meta.":["Metadados do conte\u00fado."],"Set the page order.":["Define a ordem da p\u00e1gina."],"Choose a parent page.":["Seleccione uma p\u00e1gina superior."],"Change parent: %s":["Alterar superior: %s"],"Child pages inherit characteristics from their parent, such as URL structure. For instance, if \"Pricing\" is a child of \"Services\", its URL would be %s<wbr \/>\/services<wbr \/>\/pricing.":["As p\u00e1ginas dependentes herdam caracter\u00edsticas das suas superiores, como a estrutura do URL. Por exemplo, se \"Pre\u00e7os\" for uma p\u00e1gina dependente de \"Servi\u00e7os\", o seu URL ser\u00e1 %s<wbr \/>\/servicos<wbr \/>\/precos."],"https:\/\/wordpress.org\/documentation\/article\/page-post-settings-sidebar\/#page-attributes":["https:\/\/wordpress.org\/documentation\/article\/page-post-settings-sidebar\/#page-attributes"],"Show template":["Mostrar modelo"],"Change author: %s":["Alterar autor: %s"],"Visitors can add new comments and replies.":["Os visitantes podem adicionar novos coment\u00e1rios e respostas."],"Closed":["Fechado"],"Visitors cannot add new comments or replies.":["Os visitantes n\u00e3o podem adicionar novos coment\u00e1rios ou respostas."],"Existing comments remain visible.":["Os coment\u00e1rios existentes permanecem vis\u00edveis."],"Comment status":["Estado do coment\u00e1rio"],"https:\/\/wordpress.org\/documentation\/article\/trackbacks-and-pingbacks\/":["https:\/\/wordpress.org\/documentation\/article\/trackbacks-and-pingbacks\/"],"Learn more about pingbacks & trackbacks":["Saiba mais sobre pingbacks e trackbacks"],"Comments only":["Apenas coment\u00e1rios"],"Pings only":["Apenas pings"],"Pings enabled":["Pings activados"],"Change discussion options":["Alterar op\u00e7\u00f5es de discuss\u00e3o"],"Write a description (optional)":["Escreva uma descri\u00e7\u00e3o (opcional)"],"Write a description":["Escrever uma descri\u00e7\u00e3o"],"Add a description\u2026":["Adicione uma descri\u00e7\u00e3o\u2026"],"Add an excerpt\u2026":["Adicione um excerto\u2026"],"Edit description":["Editar descri\u00e7\u00e3o"],"Edit excerpt":["Editar excerto"],"Unpublish":["Cancelar publica\u00e7\u00e3o"],"Unschedule":["Anular o agendamento"],"Change link: %s":["Alterar liga\u00e7\u00e3o: %s"],"Edit the pattern to move, delete, or make further changes to this block.":["Edite o padr\u00e3o para mover, eliminar ou fazer outras altera\u00e7\u00f5es a este bloco."],"Edit the template to move, delete, or make further changes to this block.":["Edite o modelo para mover, eliminar ou fazer outras altera\u00e7\u00f5es a este bloco."],"The deleted block allows instance overrides. Removing it may result in content not displaying where this pattern is used. Are you sure you want to proceed?":["O bloco eliminado permite substitui\u00e7\u00f5es de inst\u00e2ncias. A sua remo\u00e7\u00e3o pode fazer com que o conte\u00fado n\u00e3o seja apresentado nos locais onde este padr\u00e3o \u00e9 utilizado. De certeza de que pretende continuar?","Alguns dos blocos eliminados permitem substitui\u00e7\u00f5es de inst\u00e2ncias. A sua remo\u00e7\u00e3o pode fazer com que o conte\u00fado n\u00e3o seja apresentado nos locais onde este padr\u00e3o \u00e9 utilizado. De certeza de que pretende continuar?"],"Only users with permissions to edit the template can move or delete this block":["Apenas os utilizadores com permiss\u00e3o para editar o modelo podem mover ou eliminar este bloco"],"Edit pattern":["Editar padr\u00e3o"],"Temporarily unlock the parent block to edit, delete or make further changes to this block.":["Desbloqueie temporariamente o bloco superior para editar, eliminar ou fazer outras altera\u00e7\u00f5es a este bloco."],"You\u2019ve tried to select a block that is part of a template, which may be used on other posts and pages. Would you like to edit the template?":["Tentou seleccionar um bloco que faz parte de um modelo, que pode ser utilizado noutros conte\u00fados e p\u00e1ginas. Gostaria de editar o modelo?"],"patterns-export":["padr\u00f5es-exportados"],"%s item moved to the trash.":["%s item movido para o lixo.","%s itens movidos para o lixo."],"%d pages have been restored.":["%d p\u00e1ginas foram recuperadas."],"View revisions (%s)":["Ver revis\u00f5es (%s)"],"Name updated":["Nome actualizado"],"%s items reset.":["%s itens repostos."],"Reset to default and clear all customizations?":["Repor a pr\u00e9-defini\u00e7\u00e3o e limpar todas as personaliza\u00e7\u00f5es?"],"1 minute":["1 minuto"],"%1$s, %2$s read time.":["%1$s, %2$s de leitura."],"Change format: %s":["Alterar formato: %s"],"Only visible to those who know the password":["Apenas vis\u00edvel para quem souber a senha"],"Change blog title: %s":["Alterar t\u00edtulo do site: %s"],"Change posts per page":["Alterar artigos por p\u00e1gina"],"An error occurred while reverting the item.":["Ocorreu um erro ao reverter o item."],"Some errors occurred while reverting the items: %s":["Ocorreram alguns erros ao reverter os itens: %s"],"date order\u0004dmy":["dmy"],"Select item":["Seleccionar item"],"An error occurred while updating.":["Ocorreu um erro ao actualizar."],"verb\u0004View":["Ver"],"Determines the order of pages.":["Determina a ordem das p\u00e1ginas."],"Order updated.":["Ordem actualizada."],"Determines the order of pages. Pages with the same order value are sorted alphabetically. Negative order values are supported.":["Determina a ordem das p\u00e1ginas. As p\u00e1ginas com o mesmo valor de ordem s\u00e3o ordenadas alfabeticamente. S\u00e3o suportados valores de ordem negativos."],"They also show up as sub-items in the default navigation menu. <a>Learn more.<\/a>":["Tamb\u00e9m aparecem como subitens no menu de navega\u00e7\u00e3o por omiss\u00e3o. <a>Saiba mais.<\/a>"],"(No author)":["(Sem autor)"],"Adjective: e.g. \"Comments are open\"\u0004Open":["Aberto"],"Edit or replace the featured image":["Editar ou substituir a imagem de destaque"],"Upload failed, try again.":["Falhou ao carregar, por favor tente de novo."],"Pin this post to the top of the blog":["Fixar este artigo no topo do blog"],"Change status: %s":["Alterar estado: %s"],"Customize the last part of the URL. <a>Learn more.<\/a>":["Personalize a \u00faltima parte do URL. <a>Saiba mais.<\/a>"],"Unlock content locked blocks\u0004Unlock":["Desbloquear"],"Zoom Out":["Zoom Out"],"Are you sure you want to move \"%s\" to the trash?":["De certeza que quer mover \"%s\" para o lixo?"],"field\u0004Edit %s":["Editar %s"],"settings landmark area\u0004Settings":["Op\u00e7\u00f5es"],"template part\u0004\"%s\" duplicated.":["\"%s\" duplicado."],"template part\u0004%s (Copy)":["%s (C\u00f3pia)"],"template part\u0004Delete \"%s\"?":["Eliminar \"%s\"?"],"noun, breadcrumb\u0004Document":["Documento"],"Published":["Publicado"],"Draft":["Rascunho"],"Excerpt":["Excerto"],"Revisions":["Revis\u00f5es"],"None":["Nenhum"],"Content":["Conte\u00fado"],"Private":["Privado"],"Images":["Imagens"],"Untitled":["Sem t\u00edtulo"],"Saved":["Guardado"],"Audio":["\u00c1udio"],"Video":["V\u00eddeo"],"Block":["Bloco"],"Replace":["Substituir"],"(Untitled)":["(Sem t\u00edtulo)"],"Gallery":["Galeria"],"The current image has no alternative text. The file name is: %s":["Esta imagem n\u00e3o tem texto alternativo. O nome do ficheiro \u00e9: %s"],"Templates":["Modelos"],"Template Parts":["Partes de modelo"],"Title":["T\u00edtulo"],"Author":["Autor"],"Undo":["Anular"],"Publish":["Publicar"],"Save":["Guardar"],"Name":["Nome"],"Description":["Descri\u00e7\u00e3o"],"Plugins":["Plugins"],"Cancel":["Cancelar"],"Password":["Senha"],"Redo":["Refazer"],"Media":["Multim\u00e9dia"],"Add":["Adicionar"],"Uncategorized":["Sem categoria"],"Close":["Fechar"],"(no title)":["(sem t\u00edtulo)"],"Help":["Ajuda"],"Copy":["Copiar"],"General":["Geral"],"Image":["Imagem"],"Parent Category":["Categoria superior"],"Link":["Liga\u00e7\u00e3o"],"Template":["Modelo"],"Remove":["Remover"],"Back":["Voltar"],"Site Icon":["\u00cdcone do site"],"Word count type. Do not translate!\u0004words":["words"],"Homepage":["P\u00e1gina inicial"],"Go back":["Voltar"],"Take over":["Assumir controlo"],"(opens in a new tab)":["(abre num novo separador)"],"Copied!":["Copiado!"],"%s minute":["%s minuto","%s minutos"],"Details":["Detalhes"],"Password protected":["Protegido por senha"]}},"comment":{"reference":"wp-includes\/js\/dist\/editor.js"}}